<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<PROJEKT_REGESTAUSGABE>
  <ITEM num="1">
    <ID>1906</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Facius, #s+Angelika#s- Bellonata (1806-1887), Stempel- und Gemmenschneiderin sowie Bildhauerin, 1824-1834 in Berlin, seitdem in Weimar, Tochter von Friedrich Wilhelm und Wilhelmine F.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="2">
    <ID>3251</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Hüssener, Auguste (1789-1877), Miniaturmalerin, Radiererin und Stecherin in Berlin, Schwester der Malerin und Bildhauerin Elise H. und der Malerin und Zeichnerin Julie H., verh. Ratti</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="3">
    <ID>35204</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Ackermann, Maria Anna (Anna Maria), geb. Schumann (um 1757-1830), aus Winkel im Rheingau, seit 1780 verh. mit dem Bankier, Handelsmann und kurmainzischen Salzfaktor Andreas A. in Mainz, 1802 verw., zuletzt in Frankfurt am Main</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="4">
    <ID>35217</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Aguilar, Rose d&apos; (1777/78-1857), englische Schriftstellerin und Übersetzerin in Liverpool, Tochter des Kornhändlers Solomon A., seit Oktober 1800 verh. mit dem auf der Insel Jamaika begüterten und 1823-1824 als Bürgermeister von Liverpool amtierenden Charles Lawrence</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="5">
    <ID>35239</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Alberti, #s+Wilhelmine#s- (Minna) Katherine, geb. Hensler (1778-1857), Tochter des Juristen und Schriftstellers Peter Wilhelm Hensler und der #s+Johanna#s- Dorothea Wilhelmina Hensler, geb. Alberti, Stieftochter von Johann Friedrich Reichardt, seit 1794 verh. mit dem Bruder ihrer Mutter, dem Kriegsrat und späteren Geheimen Oberfinanzrat in Berlin Karl A.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="6">
    <ID>35267</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Altmutter, Anna (Marianne) (1790-1826), Sängerin und Schauspielerin in München, seit 1820/21 Gesangslehrerin</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="7">
    <ID>35289</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Amor, Karoline, geb. Friderici, verw. Naumann (geb. um 1745), Schauspielerin, um 1758 in Hamburg, später in Karlsruhe, 1772 in Prag, 1775 in Linz, dann u._a. in Pressburg, zeitweise Prinzipalin in Neustadt (Wiener Neustadt), 1791-1793 in Weimar, später in Regensburg und Salzburg, seit 1775 zweite Ehefrau des Schauspielers #s+Peter#s- Johannes Thaddäus A., 1795 verw., Schwägerin von Jakob A.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="8">
    <ID>35391</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Austin, Sarah, geb. Taylor (1793-1867), englische Schriftstellerin, Übersetzerin aus dem Deutschen, Salonière, seit 1819 verh. mit dem Juristen John A.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="9">
    <ID>35445</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Bandemer, Anne #s+Susanne#s- Sophia von, geb. von Frencklin (Franklin) (1751-1828), Schriftstellerin, vorwiegend in Berlin, auch in Frankfurt am Main und in Stettin lebend, zuletzt in Koblenz, Tochter des preußischen Hauptmanns Johann von Frencklin in Berlin, seit 1766 verh. mit dem preußischen Leutnant und späteren Major von B., gesch., in zweiter Ehe erste Ehefrau des Grafen Kurt (Kord) Ludwig Thuro von Bohlen, gesch. oder von diesem getrennt lebend, nannte sich wieder von B., (?) Nichte von Benjamin Franklin</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="10">
    <ID>35474</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Forget de Barst, Marie Gabrielle Adelaide de, geb. de Reboucher (gest. 1825), um 1796 französische Emigrantin in Weimar, seit 17/81/84 verh. mit dem Offizier und späteren Bürgermeister von Tincry im Département Moselle Pierre Ernest Joseph de F.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="11">
    <ID>35536</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Baureis (Bauerreis), Anna Maria, geb. Bauder (1737-1824), Handelsfrau in Nürnberg, Tochter des Altdorfer Unternehmers und Bürgermeisters Johann Friedrich Bauder, seit 1775 zweite Ehefrau des Kaufmanns Karl Friedrich B. in Nürnberg, 1807 verw., führte seit 1819 den väterlichen Marmorhandel weiter</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="12">
    <ID>35642</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Berg, Karoline Friederike (Sophie #s+Karoline#s-) von, geb. von Haeseler (1760-1826), Hofdame, Salonière, Tochter des preußischen Legationsrates Johann August von Haeseler, seit 1779 verh. mit dem Domherrn und preußischen Kammerherrn (Graf) Karl Ludwig von B., 1801 gesch., Vertraute und später erste Biographin der Königin Luise von Preußen, seit 1814/15 Oberhofmeisterin der Herzogin Friederike von Cumberland, Mutter der Gräfin Luise von Voß, Tante von Gräfin Rosalie Haeseler</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="13">
    <ID>35665</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Berisse, J._C._H. de (e._1798), aus Straßburg, Emigrantin in Erfurt</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="14">
    <ID>35705</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Bernstorff, Charitas Emilie Gräfin von, geb. von Buchwald(t) (1733-1820), Tochter des holsteinischen Rates und Herrn auf Borstel bei Segeberg Friedrich von Buchwald(t), seit 1751 verh. mit dem dänischen Minister Graf Johann Hartwig Ernst B., 1772 verw., seit 1779 in Weimar</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="15">
    <ID>35710</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Bertin, #s+Louise#s- Angélique (1805-1877), französische Komponistin und Schriftstellerin, Tochter des politischen Schriftstellers und Leiters des &quot;Journal des débats&quot; Louis François B.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="16">
    <ID>35729</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Bethmann-Hollweg, #s+Susanne#s- Elisabeth, geb. Bethmann (1763-1831), Tochter von Johann Philipp Bethmann, seit 1780 verh. mit Johann Jakob B., Schwester von Simon #s+Moritz#s- (von) Bethmann</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="17">
    <ID>35757</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Bibra, #s+Karoline#s- #s+Luise#s- Augusta von, geb. von Dungern (1760-1825), Tochter des Geheimen Rats und Oberhofmarschalls Johann #s+Karl#s- #s+Philipp#s- von Dungern in Darmstadt, seit 1784 verh. mit dem sachsen-meiningischen Reisemarschall und späteren Oberhofmeister Ludwig Karl von B., 1795 verw.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="18">
    <ID>35764</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Bielke, Christiana #s+Juliana#s- (Julie) Friderica Charlotte von (1774-1845), zeitweise in Weimar lebend, zuletzt Konventualin des adeligen Stifts St. Johannis in Schleswig, Tochter des dänischen Kammerherrn und Amtmanns in Tondern Henrik Christoffer Frederik B., Schwester von Friedrich Wilhelm von B.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="19">
    <ID>35792</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Blank, Barbara (e._1802), in Wien</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="20">
    <ID>35842</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Bode (Bodé), Charlotte #s+Karoline#s- Adamine Luise von (um 1759-1828), Tochter des nassau-usingischen Geheimen Rats Karl Wilhelm Moritz von B., um 1782-1819 Hof- bzw. Staatsdame der Landgräfin bzw. Großherzogin Luise von Hessen-Darmstadt, seit etwa 1820 in Oppenheim lebend</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="21">
    <ID>35896</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Bohl, Johanne Susanne, geb. Eberhard(t) (1738-1806), Dichterin in Lobeda bei Jena, Mitarbeiterin am &quot;Teutschen Merkur&quot;, Tochter des Instrumentenmachers und Kastenvorstehers Bartel Eberhard(t) in Lobeda, seit 1755 verh. mit dem Bürgermeister Johann Justin B., 1795 verw.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="22">
    <ID>35942</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Bosch, Luzie Wilhelmine Marie von (1785-1858), in Coburg, Tochter von David von B.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="23">
    <ID>35961</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Both, #s+Rudolfine#s- Hedwig Friederike von, geb. Brüning (1798-1866), Tochter des Kammerdirektors Konrad Wilhelm Brüning in Schwerin, seit 1818 verh. mit Karl von B.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="24">
    <ID>36008</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Braun, #s+Amalie#s- Augusta, geb. Seidelmann (um 1802-1859), Schauspielerin und Sängerin, in Berlin lebend, vorher Sängerin in Braunschweig, verh. mit dem Musikdirektor (?_Joseph) B., (?) um 1831 verw. </REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="25">
    <ID>36025</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Brede, #s+Auguste#s- Henriette Elisabeth, geb. Eulner (1784-1859), Schauspielerin, 1801 in Stettin, um 1802 in Bremen, 1807 in Lübeck, 1808 in Dresden und Leipzig, 1811 in Prag, 1814-1825 in Stuttgart, 1827-1828 und 1836-1850 in Wien, zuletzt in Stuttgart, außereheliche Tochter des Buchhalters Friedrich Maximilian Eulner in Berlin, 1801 kurzzeitig verh. mit dem Schauspieler Karl Ludwig Friedrich (auch: Ferdinand) B., mit Rahel Varnhagen befreundet (?_identisch mit Augusta Dorothea B., e._1801, Schauspielerin in Stettin, Tochter 1801 verh. mit </REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="26">
    <ID>36088</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Brossard, Jeannette (um 1750-nach 1803), in Epernay in der Champagne, Anfang 1775 Freundin von Herzog Karl Augusts von Sachsen-Weimar, bezog von ihm eine Pension</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="27">
    <ID>36109</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Brühl, Jenny Gräfin von, geb. von Pourtalès (1795-1884), Tochter des Paul de Pourtalès in Neuchâtel, , seit 1814 zweite Ehefrau von Graf Karl B.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="28">
    <ID>36123</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Brunst, Sophia Christiana Johanna von, geb. von Poseck, gesch. von Hendrich (1750-1802), Tochter des preußischen Majors August Johann von Poseck, seit 1776 verh. mit Franz Ludwig Albrecht von Hendrich, 1796 gesch., in zweiter Ehe verh. mit Arnold von B.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="29">
    <ID>36134</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Buchholz (Buchholtz, Bucholtz, Bucholz), Johanna Maria, geb. Söllner (1748-1822), Weberin, Textilunternehmerin in Weimar, 1767-1772/73 Besitzerin der Hofapotheke, gründete 1781 Werkstätten zur Fabrikation von Feuerwehrschläuchen, Tochter des Weimarer Unteroffiziers und späteren Kammerfaktors sowie Betreibers der Ratsziegelei Johann Nikolaus Söllner, seit 1763 erste Ehefrau von Wilhelm Heinrich Sebastian B., 1774 gesch., Erzieherin ihrer Enkelin Karoline Ulrich, verh. Riemer</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="30">
    <ID>36186</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Burgdorf (Burgdorff), #s+Minna#s- Charlotte (?_richtig: Wilhelmine Keck) (1780-vor 1826), Schauspielerin, 1798-1799 in Weimar, (?) um 1806 in Parchim, 1798 Geliebte (?_und um 1806 erste Ehefrau) von Louis B.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="31">
    <ID>36539</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Dalton, Jane (1742-1817), englische Botanikerin, Gartengestalterin und Übersetzerin, Besitzerin des Landsitzes Albury bei Guildford in der Grafschaft Surrey, mit dem Ökonomen Robert Malthus verwandt, mit Jean Jacques Rousseau und dem Schriftsteller und Botaniker Jacques Henri Bernardin de Saint-Pierre bekannt</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="32">
    <ID>36546</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Danckelmann (Danckelman), Kornelia Helena von, geb. von Baumgardt, verw. von Danckelmann (1754-1836), Tochter des Rats der holländisch-ostindischen Kompanie in Kapstadt Philipp Baumgardt, seit 1777 in erster Ehe verh. mit dem Kronfiskal der holländischen Besitzungen in Asien Wilhelm von D., 1782 verw., seit 1788 zweite Ehefrau ihres Schwagers Ludwig von D., Mutter von Adolf von D.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="33">
    <ID>36565</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Darjes, Martha Friederika, geb. Reichart (Reichard, Reichert) (1737-1794), Tochter des Erfurter Ratsmeisters Christian Reichart, seit 1757 zweite Ehefrau des Juristen und Philosophen Joachim Georg D., 1791 verw.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="34">
    <ID>36587</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Dawe, #s+Mary#s- Margaret (1785-1871), englische Kupferstecherin, Schwester von George D., seit 1825 verh. mit Thomas Wright</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="35">
    <ID>36610</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Delph, Helene #s+Dorothea#s- (1728-1808), Geschäftsfrau in Heidelberg, um 1760-1800 mit ihrer Schwester Sibylle Elisabeth D. Inhaberin einer Seidenwarenhandlung, Tochter des Pfarrers Johann Heinrich D. in Schwalbach</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="36">
    <ID>36658</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Dietrichstein, Maria Anna (Marianne) Gräfin von (1750-1833), Stiftsdame, Regentin des savoyischen Damenstifts in Wien, 1810 Gründungsmitglied und 1816-1824 Vorsteherin des &quot;Vereins adeliger Frauen zur Beförderung des Guten und Nützlichen in Wien&quot;</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="37">
    <ID>36846</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Egloffstein, Isabella von und zu, geb. Waldner von Freundstein (1785-1869), Hofdame, 1802 in Kassel, 1804/05-1808 im Dienst der Herzogin Luise von Sachsen-Weimar, Tochter des elsässischen Grafen Gottfried Waldner von Freundstein, seit 1808 verh. mit dem Offizier und Kammerherrn August von E., Schwester von Diana von Gersdorff</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="38">
    <ID>36847</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Egloffstein, #s+Karoline#s- Auguste Sophie Wilhelmine von und zu, geb. von und zu Aufseß (1768-1828), Tochter des Leutnants und Kammerjunkers Christoph Siegfried Heinrich von Aufseß in Aufseß und Stieftochter des später in Weimar lebenden ansbach-bayreuthischen Kammerherrn und Majors Karl August Willibald von Tettau, seit 1787 verh. mit dem späteren Oberkammerherrn Gottlob von E., 1815 verw.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="39">
    <ID>36886</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Elterich, Josepha (e._1806), verh. mit Michael E.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="40">
    <ID>36954</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Eskeles, Cäcilie von, geb. Zippora Itzig, gesch. Wulff (1760-1836), Tochter des preußischen Hoffaktors Daniel Itzig in Berlin, seit 1777 verh. mit dem Berliner Kattunfabrikanten Benjamin Isaak Wulff, seit 1800 verh. mit Bernhard (von) E.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="41">
    <ID>37057</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Fiala, Fanny (eigentl. Josephe) (um 1750/60-1822), Schauspielerin, u._a. in Aachen, Frankfurt am Main, Mainz, Hannover und zuletzt in Hamburg, Pflegetochter des Schauspielers, Theaterleiters und Schriftstellers Gustav Friedrich Wilhelm Großmann, verh. mit dem Schauspieler Karl Johann F.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="42">
    <ID>37119</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Flies (Fließ), Eleonore (Lea), geb. Eskeles (1752-1812), Schwester des Wiener Bankiers Bernhard (von) Eskeles, verh. mit dem Berliner Kaufmann Meyer F., nach kurzer Zeit von ihm getrennt und in Wien lebend, 1782 aus Wien verbannt, 1802 Rückkehr nach Wien</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="43">
    <ID>37150</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Foucquet, Marie Louise Eugénie Marquise de, geb. Blondel d&apos;Aubers (Aubert; Blondel genannt d&apos;Aubers) (geb. 1759), Tochter des Juristen und Präsidenten des flandrischen Parlaments Eugène Blondel d&apos;Aubers, seit 1777 verh. mit Marquis Jean Gabriel René François de F.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="44">
    <ID>37229</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Fritsch, Johanna Sophia von, geb. von Haeseler (1748-1836), Tochter des preußischen Regierungsrates August von Haeseler in Magdeburg, seit 1767 verh. mit Jakob Friedrich von F., Mutter von Karl Wilhelm von F.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="45">
    <ID>37233</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Fritsch, Konstanze (seit 1790:) Gräfin von (1781-1858), 1806 Hofdame Maria Pawlownas von Sachsen-Weimar, 1828 Oberhofmeisterin, Tochter von (Graf) Karl Abraham von F.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="46">
    <ID>37253</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Füchsel, Johanna, geb. Im Baumgarten (geb. 1789), Tochter von Peter und Johanna Friederike Luise Im Baumgarten, Patenkind Goethes, seit 1811 verh. mit dem Ilmenauer Fleischermeister und späteren Pächter des Kurhauses in Berka an der Ilm Johann Michael  F. (gest. 1856)</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="47">
    <ID>37365</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Gensiken (Gensicke, Gensicken, Gensike, Gensiken), Justina Dorothea #s+Wilhelmine#s-, geb. Herz (Ps. Wilhelmine Willmar) (1775-1822), Schriftstellerin in Dresden, Tochter des Waisenhausinspektors Johann Georg Herz in Weimar, seit 1800 verh. mit dem Hof- und Justizrat Friedrich Traugott G. in Dresden</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="48">
    <ID>37403</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Gerning, Maria Magdalena, geb. Moors (1746-1796), Tochter des Schöffen und späteren Stadtschultheißen Johann Isaak Moors in Frankfurt am Main, seit 1767 verh. mit Johann Christian G., Mutter von Johann Isaak (von) G.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="49">
    <ID>37408</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Gersdorff, Diana von, geb. Waldner von Freundstein, verw. Gräfin Rabe von Pappenheim (1788-1844), Hofdame, 1802 in Kassel und 1804/05-1806 im Dienst der Erbgroßherzogin Maria Pawlowna in Weimar, Tochter des elsässischen Grafen Gottfried Waldner von Freundstein, seit 1806 in erster Ehe verh. mit (Graf) Wilhelm Rabe von Pappenheim, 1815 verw., seit 1816 zweite Ehefrau von Ernst August von G., zeitweise Geliebte König Jérômes von Westphalen, Mutter von Jenny von Pappenheim (später von Gustedt), Schwester von Isabella von Egloffstein</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="50">
    <ID>37557</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Gore, Emilie (Emily) (1755-1832), um 1788 Freundin des Herzogs Karl August von Sachsen-Weimar, Tochter von Charles G., seit 1807 abwechselnd in Weimar und bei ihrer Schwester Hannah Cooper in Florenz lebend</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="51">
    <ID>37674</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Grunelius, Anna Elisabeth, geb. Bethmann-Hollweg (1781-1850), Tochter von Johann Jakob und #s+Susanne#s- Elisabeth G, geb. Bethmann-Hollweg in Frankfurt am Main, seit 1800 verh. mit Andreas G.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="52">
    <ID>37740</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Haacke (Haake, Hacke, Hake), Karolina Philippina von, geb. von Rathsamhausen (1754-1830), Hofdame in Karlsruhe, seit 1790 verh. mit dem Obristen Friedrich Karl von H.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="53">
    <ID>37802</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Halberstadt, Elisabeth Friederike #s+Wilhelmine#s- (1776-1841), Pädagogin, Schriftstellerin, seit 1822 in Kassel, 1823 Gründerin einer Erziehungsanstalt für Töchter höherer Stände, 1831 einer Freischule für arme Mädchen und 1833 einer &quot;Fräuleinstiftung für vaterlose Töchter&quot;</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="54">
    <ID>38021</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Herda zu Brandenburg, Friederike #s+Bernhardine#s- #s+Sophie#s- Dorothea Elisabethe von, geb. von Holleben (1749-1816),  Tochter des späteren schwarzburg-rudolstädtischen Oberjägermeisters #s+Anton#s- Adam Ludwig von Holleben, seit 1772 verh. mit Karl Christian von H.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="55">
    <ID>38046</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Herrleb (Herleb), Klara Regina, geb. Bauer (1747-1826), Tochter des Metzgers Johann Wolfgang Bauer in Gehren, seit 1779 verh. mit Johann Friedrich H., 1801 verw.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="56">
    <ID>38099</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Heußler (Häußler), Rosalia, geb. Meyer (1764-nach 1821), Schauspielerin, verh. mit dem Schauspieler und Prinzipal Franz Friedrich Häußler, seit 1792 von ihm getrennt lebend und 1793 verw., seit 1799 verh. mit dem Schauspieler und Prinzipal sowie Sprachlehrer Franz Heußer (eigentl. #s+Wilhelm#s- Franz Raphael Melchior de Baillou), schon 1792 mit ihm in Ansbach, 1793 in Berlin, 1795-1797 in Odense, dann in Hamburg, Bremen, Hannover und um 1799 in Leipzig</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="57">
    <ID>38170</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Hofmann, Johanne Marie, geb. Canzler (1754-1803), Tochter von Gottfried Ernst Canzler in Niederroßla, seit 1772 zweite Ehefrau des Gutspächters Johann Kaspar H. in Oberroßla, 1797 verw. und bis 1798 selbst Pächterin des Freiguts</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="58">
    <ID>38302</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Hunnius, Maria Sophia, geb. Pabst (Papst) (1732-1807), Tochter des kaiserl. Notars und Rektors der Schule in Magdala bei Weimar Johann Sebastian Pabst, seit 1751 verh. mit dem Arzt in Magdala und nach 1773 in Jena, auch um 1765-nach 1773 Bürgermeister in Magdala, Johann Franz H., 1798 verw., Mutter von Christiana und Karoline H., Tante von Friedrich Wilhelm und Anton H.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="59">
    <ID>38360</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Jacobi, Friederike Henriette Christiane, geb. Bieglein (1749-1826), Tochter des Hauptmanns und akademischen Fechtmeisters Johann Wolfgang Bieglein (seit 1750: Bieglein genannt Kreussler) in Jena, seit 1764 verh. mit dem Obersteuereinnehmer Woldemar Heinrich Benedikt J. in Neustadt an der Orla, 1807 verw., Rückkehr nach Jena</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="60">
    <ID>38507</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Karsch, Anna Luisa, geb. Dürbach, gesch. Hirsekorn (1722-1791), Schriftstellerin, seit 1762 in Berlin</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="61">
    <ID>38694</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Koch, Friederike (1782-1857), Sängerin in Berlin, 1821-1856 eine der Vorsteherinnen der Singakademie  (Mitunterzeichner Berlin, Die Vorsteherschaft der Singakademie)</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="62">
    <ID>38743</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Körte, Friederike #s+Wilhelmine#s-, geb. Wolf (1786-1861), Tochter von Friedrich August Wolf, seit 1809 verh. mit Wilhelm K.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="63">
    <ID>38752</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Kötschau, Johanna #s+Barbara#s-, geb. Gebert (1756-1816), verh. mit Johann Wilhelm K.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="64">
    <ID>38832</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Kriegsheim, J. F. von (e._1802), Fräulein in Blankenhain</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="65">
    <ID>38834</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Krockow, Margarete Regina #s+Luise#s- (seit 1786:) Gräfin von, geb. von Göppel (1749-1803), Schriftstellerin, verh. mit Graf Heinrich Joachim Reinhold K., 1796 verw. und seit 1798 in zweiter Ehe verh. von Brauneck auf Sulitz</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="66">
    <ID>39323</ID>
    <REGISTEREINTRAG>M., D. (e._1802), in Berlin, Bewerberin um ein Engagement am Hoftheater in Weimar</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="67">
    <ID>39387</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Mara, Gertrud Elisabeth, geb. Schme(h)ling (1749-1833), Sängerin, 1765 Konzertsängerin in Leipzig, 1767 Operndebüt in Dresden, 1771-1779/80 an der Berliner Hofoper, 1782-1784 in Paris, 1784-1801/02 vorwiegend in London, 1805-1812 in Moskau, später Gesangslehrerin in Reval, Tochter des Musikers Johann Schme(h)ling in Kassel, ?_um 1775-?_1795/99 verh. mit dem Violoncellisten Johann Baptist M., (?) später verh. mit dem Flötisten Charles Haiman Florio</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="68">
    <ID>39428</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Marschall auf Burgholzhausen, Hortensia Gräfin von, geb. Waldner von Freundstein (1767-1800), seit 1788 erste Ehefrau von Graf August Dietrich von M.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="69">
    <ID>39463</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Werndt, Emilia #s+Franziska#s- #s+Maximiliana#s-, geb. Matiegzeck (Maticzeck) (um 1775-nach 1825), Sängerin und Schauspielerin, 1793 Hof- und Kirchensängerin in Passau, 1794-1801 in Weimar, dann in Hamburg, Kassel, Altenburg und Naumburg, 1803-1806 in Leipzig und Dresden, später in Bern, Mainz, um 1819-1824 in Hannover, 1825 Rückkehr nach Bayern, ältere Tochter des Hofmusikers Martin Matiegzeck in Passau, seit 1805 verh. mit Julius Wilhelm Andreas W.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="70">
    <ID>39495</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Mazelet (Huc genannt M., Huc-Mazelet), #s+Jeanne#s- Marie Ja(c)queline Antoinette (auch: Jeannette, Jeannette Ilsa, Augusta) (1765-1852), Schweizer Pädagogin, 1790-1804 in Pawlowsk bei St. Petersburg Erzieherin und Hauslehrerin der späteren Großherzogin Maria Pawlowna von Sachsen-Weimar, setzte sich 1813 mit Frédéric César de La Harpe für den Erhalt der Unabhängigkeit der Schweiz ein, später längere Zeit in Weimar lebend, Tochter des Arztes und Apothekers Jaques Huc genannt M. in Morges im Kanton Waadt</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="71">
    <ID>39496</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Mebus (d._J.), #s+Helene#s- Friederike (1790-1817), Sängerin, Schauspielerin, 1805 in Berlin, 1808 in Mannheim, 1809/10-1813 in Düsseldorf, zuletzt in Berlin lebend, (?_seit 1808/09) verh. mit dem Schauspieler #s+Karl#s- Ludwig Frühling</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="72">
    <ID>39591</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Mertens, Sibylle, geb. Schaaffhausen (1797-1857), Kunstsammlerin, Schriftstellerin, Tochter des Bankiers Johann #s+Abraham#s- Anton Schaaffhausen in Köln, seit 1816 verh. mit dem Bankier Johann Ludwig (#s+Louis#s-) Joseph M., 1842 verw.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="73">
    <ID>39767</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Morelli, #s+Anna#s- Maria (Nannette), geb. von Wlodoff (auch: Gierzschig von Blodorff) (um 1771-1804), Schauspielerin, Sängerin, um 1798 in Stuttgart, dann in Frankfurt am Main, 1801-1803 in Weimar, zuletzt in Dresden, verh. (?_zweite Ehefrau) mit dem Ballettmeister #s+Cosmas#s- (Cosimo) Damianus M.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="74">
    <ID>39831</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Müller, Henrietta Susanna, geb. Gentsch (1750/51-1801), Hausbesitzerin in Jena, Tochter des sachsen-coburgischen Posthalters in Jena Johann Christoph Gentsch, seit 1769 verh. mit dem Jenaer Polizeikommissar Johann Nikolaus M., 1773 verw.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="75">
    <ID>39863</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Müller, Karoline #s+Sophie#s-, (seit 1826:) M. von Nitterdorf, geb. von Taylor, gesch. von Haza-Radlitz (1775-1849), Tochter des schottisch-polnischen Generals Robert von Taylor, in erster Ehe verh. mit dem Landrat Peter Boguslaus von Haza-Radlitz, 1809 gesch. und seitdem verh. mit Adam M.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="76">
    <ID>40032</ID>
    <REGISTEREINTRAG>O&apos;Donell von Tyrconell, Christine (Titine) Gräfin, geb. Prinzessin von (de) Ligne (1788-1867), Tochter von Fürst Karl von Ligne und Adélaide Nones genannt Fleury, seit 1811 verh. mit Graf Moritz O.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="77">
    <ID>40034</ID>
    <REGISTEREINTRAG>O&apos;Donell von Tyrconell, Josephine Gräfin, geb. Gräfin Gaisruck (1779-1833), zweite Ehefrau des österreichischen Hofkammerpräsidenten Graf Joseph O., 1810 verw., Hofdame der Kaiserin Maria Ludovika</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="78">
    <ID>40186</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Pattberg, Elisabetha #s+Auguste#s-, geb. Kettner (1769-1850), Schriftstellerin, Tochter des kurpfälzischen Forstmeisters Engelhard Wilhelm (von) Kettner in Neunkirchen, seit 1788 verh. mit dem späteren Hofgerichtsrat Arnold Heinrich Joseph P. in Neckarelz, seit 1822 in Heidelberg, 1829 verw.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="79">
    <ID>40230</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Pereira-Arnstein, Henriette (Judith) (seit 1810/12:) von, geb. (von) Arnstein (1780-1859), Mäzenatin in Wien, Tochter von Nathan Adam und Fanny (von) Arnstein, seit 1802 verh. mit dem Bankier Heinrich (von) P.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="80">
    <ID>40305</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Pichler, Karoline, geb. (seit 1771:) von Greiner (1769-1843), österreichische Schriftstellerin, Salonière in Wien, Tochter des Hofrats Franz (von) Greiner, seit 1796 verh. mit dem Regierungsbeamten Andreas P.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="81">
    <ID>40613</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Reinhard, #s+Sophie#s- Karoline Friederike Petronella (1775-1844), Malerin und Radiererin in Karlsruhe, 1813-?_1830 Hofmalerin, 1808-1809 in München und Wien, 1810-1814 in Italien, 1816-1818 in Heidelberg, Tochter des badischen Hofbeamten Maximilian Wilhelm R.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="82">
    <ID>40634</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Reitzenstein, Eleonore Luise von, geb. von Plotho (1743/48-1810), Tochter des preußischen Diplomaten und Politikers Erich Christoph von Plotho, seit 1783 erste Ehefrau des kurkölnischen Kammerherrn Georg Christoph von R., (?) 1788 gesch., Hofdame in Weimar</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="83">
    <ID>40704</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Riedesel (R. zu Eisenbach), #s+Friederike#s-  Karoline Susanne Wilhelmine von (1751-1820), Tochter des hessen-kasselschen Geheimen Rats, Obristwachtmeisters und Erbmarschalls in Hessen Friedrich Georg von R., 1781-1809 Hofdame der Herzogin Luise von Sachsen-Weimar</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="84">
    <ID>40812</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Roose, Elisabeth (Betty), geb. Eckardt (genannt Koch) (1778-1808), Schauspielerin, u._a. in Mannheim und Hannover, seit 1798 in Wien, Tochter des Schauspielers und Theaterdirektors Siegfried Gotthelf Koch (eigentl. Eckardt), seit 1798 in Wien, seit 1799 verh. mit Friedrich R.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="85">
    <ID>40923</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Russland, Maria Fjodorowna Zarin von, geb. Prinzessin Sophie Dorothea Augusta Luise von Württemberg (1759-1828), Tochter von Herzog Friedrich Eugen von Württemberg, seit 1776 zweite Ehefrau des  Zaren Paul_I., Mutter u._a. von Zar Alexander_I., von (Erb-)Großherzogin Maria Pawlowna von Sachsen-Weimar und Königin Katharina Pawlowna von Württemberg</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="86">
    <ID>40959</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Sachsen-Weimar und Eisenach, Anna Amalia Herzogin von, geb. Prinzessin von Braunschweig-Wolfenbüttel (1739-1807), seit 1756 verh. mit Herzog Ernst August_II. Konstantin, 1758 verw. und bis 1775 Regentin, Mutter von (Groß-)Herzog Karl August</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="87">
    <ID>40967</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Sachsen-Weimar-Eisenach, Maria Pawlowna Erbgroßherzogin von, geb. Großfürstin von Russland (1786-1859), 1804 Erbprinzessin, April 1815 Erbgroßherzogin, 1828 Großherzogin, Tochter des russischen Zaren Paul_I., Schwester u._a. von Zar Alexander_I. von Russland, seit 1804 verh. mit Erbprinz Karl Friedrich</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="88">
    <ID>41249</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Schmidt, Johanne Christiana (Sophia) #s+Agnese#s- (1804-1859), Tochter des Schneidermeisters Johann August und der Anna Elisabeth S. in Jena, 1823-1832 verh. mit dem Schneidermeister August Philipp Grose in Jena, verw., 1835-1838 verh. mit dem Buchdrucker Johann Karl Bernhard Müller in Jena, verw., Patenkind Christiane von Goethes</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="89">
    <ID>41280</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Schneider, Magdalena Justine, geb. Ehrhar(d)t (1741-1799),  Tochter des Amtsschreibers Ludwig Ephraim Ehrhart (Ehrhard, Ehrhardt) in Schwansee bei Großrudestedt, seit 1764 verh. mit Christian Wilhelm S., 1797 verw. </REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="90">
    <ID>41340</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Schröfl (Schröffel), Maria #s+Katharina#s- (Kathinka) (1767-1836), Sängerin, Pianistin, Violinistin und Komponistin, um 1785 in München, dann u._a. in Pressburg, um 1795 in Budapest und München, 1796 in Augsburg, 1797 in Nürnberg, um 1800 in Innsbruck, um 1810 in Wien, seit 1813 in Prag, (?_seit 1810/11) verh. mit dem Sänger Joseph Wolfgang Kainz</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="91">
    <ID>41351</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Schubart, Henriette (1769-1831), Übersetzerin aus dem Englischen, vorwiegend in Altenburg, Gotha und Jena lebend, Tochter des Obersteuerbuchhalters Gotthelf S. in Altenburg, Schwester von Sophie Brentano, gesch. Mereau, und Karl S.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="92">
    <ID>41365</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Schütz, Anna Henriette, geb. Danovius (1749-1822), Tochter des Pfarrers Ludwig Danovius in Thorn, seit 1778 verh. mit Christian Gottfried S., Schwester des Jenaer Theologieprofessors Ernst Jakob Danovius</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="93">
    <ID>41387</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Schultheß, Anna #s+Barbara#s- (Bäbe), geb. Wolf (1745-1818), seit 1763 verh. mit dem Seidenfabrikanten und Hauptmann David S. in Zürich, 1778 verw., mit Johann Kaspar Lavater und seit 1775 mit Goethe befreundet</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="94">
    <ID>41414</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Schumacher, Sophie Hedwig Rebekka, geb. Weddi (Weddy), verw. Büsching (1752-1822), Tochter des Predigers Johann Arnold Weddi in Wardenberg im Oldenburgischen, in erster Ehe verh. mit dem Hofrat Johann Wilhelm Büsching in Oldenburg, 1776 verw., seit 1779 in zweiter Ehe verh. mit dem dänischen Konferenzrat und Justizamtmann Andreas S. in Bramstedt, 1790 verw., seitdem in Altona, Mutter von Heinrich Christian S., Schwägerin des Geographen Anton Friedrich Büsching</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="95">
    <ID>41571</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Simoni, Karoline (e._1802), Schauspielerin, Bewerberin um ein Engagement am Hoftheater in Weimar</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="96">
    <ID>41693</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Staff, Amalie #s+Friederike#s- von, geb. von Voß (1764-1796), seit 1788 verh. mit dem Kammerherrn und Oberforstmeister in Weimar und Eisenach, Christian Friedrich August von S., Enkelin von Herzog Ernst August von Sachsen-Weimar und Schwester von Amalie von Voß</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="97">
    <ID>41719</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Staupitz, Johanna #s+Karoline#s- Augusta von (1765-1838), Tochter von Karl Johann Friedrich von Staupitz zu Burkau in der Lausitz, seit 1789 zweite Ehefrau des sächsischen Kammer- und Jagdjunkers sowie Oberforst- und Wildmeisters Hans Damm von der Pforte  in Weißenfels, seit 1793/94 in Liebenwerda</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="98">
    <ID>41853</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Stricker, Johanne #s+Karoline#s-, geb. Schütz (St. Nelly) (1790/92-1846), Schriftstellerin, Tochter des Tanzmeisters Adolf Schütz, um 1810 verh. mit dem sächsischen Leutnant Johann Karl Ferdinand S., gesch. oder verw., seitdem in Dresden und Böhmen lebend, zuletzt in Prag</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="99">
    <ID>41919</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Sylvestre, Espérance (1790-1842), Schweizer Pädagogin, 1818-1828 Erzieherin der Prinzessinnen Maria und Augusta bzw. des Prinzen Karl Alexander von Sachsen-Weimar, 1829-1832 Privatsekretärin von Karl Viktor von Bonstetten in Genf, 1833-1838 Erzieherin im Haus des Grafen Sergej Semjonowitsch Uwarow in St. Petersburg, zuletzt in Genf und Rom, mit Alexander Puschkin befreundet</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="100">
    <ID>42159</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Türckheim, Cäcilie von, geb. Waldner von Freundstein (1791-1839), seit 1807 verh. mit Karl von T., Schwiegertochter von Bernhard und Anna #s+Elisabeth#s- von T.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="101">
    <ID>42250</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Varnhagen von Ense, Antonie Friederike, geb. Rahel Levin, (seit 1810 genannt) Robert (1771-1833), Schriftstellerin, Salonière in Berlin, seit 1814 verh. mit Karl August V., Schwester von Ludwig Robert</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="102">
    <ID>42254</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Vary, Luise, geb. Appun (Ps. Cornelia) (gest. nach 1839), Pädagogin und Schriftstellerin, um 1817 Erzieherin in Gleinig bei Guhrau in Niederschlesien, vorher Erzieherin in Hamburg, (?) verwandt mit dem Buchhändler Karl Friedrich Appun in Bunzlau</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="103">
    <ID>42336</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Vogelsang, Adolfine Amalie #s+Henriette#s- von, geb. von Vogelsang (1751-1831), Tochter des in holländischen Diensten stehenden Obersten Friedrich Wilhelm von V., verh. mit dem  Offizier und Kriegsrat in Halberstadt Friedrich #s+Ernst#s- von V., Mutter von Wilhelm von V.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="104">
    <ID>42398</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Wachtel, Christiane Margarete, geb. Gentzsch (1746-1808), Tochter von Johann Ernst Gentzsch (Gentsch) in Belvedere bei Weimar, seit 1766 verh. mit dem Hofgärtner Johann Gottfried W., 1805 verw., 1785 in Jena Wirtin von Johann Friedrich Krafft </REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="105">
    <ID>42448</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Waldor, Mélanie, geb. Villenave (1796-1871), französische Schriftstellerin, Salonière in Paris, Tochter des Schriftstellers #s+Mathieu#s- Guillaume Thérèse Villenave, seit 1822 verh. mit dem Offizier François Joseph W., 1827-1831 Geliebte von Alexandre Dumas d._Ä. und 1835 des italienischen Politikers Conte Camillo Benso di Cavour</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="106">
    <ID>42449</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Waldow, Albertine von, geb. von Junck, verw. von Kleist (1774-1854), Tochter des preußischen Diplomaten Johann Andreas (seit 1766:) von Junck, seit 1792 verh. mit dem Schriftsteller Franz Alexander von Kleist, 1797 verw., seit 1800 verh. mit dem preußischen Hauptmann und späteren Major und Landmarschall Ferdinand Heinrich #s+Thomas#s- von W. auf Dannenwalde in Mecklenburg-Strelitz, führte um 1820 einen Salon in Berlin, Mutter von Adelheid von Wurmb</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="107">
    <ID>42472</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Wanckel (Wankel), Karoline Rosine (1784-nach 1836), Schauspielerin, 1802 Bewerberin um ein Engagement am Hoftheater in Weimar, um 1837 in Köln, Tochter des Kaufmanns Christian Gotthelf Florian W. in Lauchstädt, seit 1813 verh. mit dem dortigen Maler Johann Friedrich August von Heßling, 1823 verw., Mutter des Schauspielers und Regisseurs Max August Quirinus von Heßling</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="108">
    <ID>42572</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Weißmantel (Weismantel; Schneider genannt W.), Magdalena Sophia, geb. Heim (1751-1837), Tochter des Kaufmanns Georg Matthäus Heim (Heym) in Erfurt, seit 1771 verh. mit dem dortigen Arzt und Blumenzüchter Johann Nikolaus W., 1790 verw. </REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="109">
    <ID>42797</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Wolkonskaja, Sinaida Alexandrowna Fürstin, geb. Prinzessin Beloselskaja-Beloserskaja (1789-1862), russische Schriftstellerin, Tochter des Diplomaten und Schriftstellers Fürst Alexander Michailowitsch Beloselski-Beloserski, seit 1810/11 verh. mit dem General und Flügeladjutanten Zar Alexanders I. Fürst Nikolai Grigorjewitsch Wolkonski, 1813-1815 u._a. in Dresden, Prag, Wien, Paris und London, 1817-1824 in Rußland sowie in Verona, Paris und Rom, führte 1824-1829 einen Salon in Moskau, dann in Rom</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="110">
    <ID>42805</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Woltmann, Karoline (seit 1806:) von, geb. Stosch, gesch. Müchler (1782-1847), Schriftstellerin, Tochter des Beamten Karl Wilhelm Stosch in Berlin, 1799-1804 verh. mit dem Schriftsteller Karl Müchler, seit 1805 verh. mit Karl Ludwig (von) W., 1813 in Prag, 1824 Zeitschriftenredakteurin, 1826 wieder in Berlin</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="111">
    <ID>42809</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Wortmann, Amalie, geb. Simons (1801-1847), Tochter des Fabrikanten und Stadtrats Winand Simons in Elberfeld, seit 1823 erste Ehefrau des Elberfelder Kaufmanns und späteren Ersten Beigeordneten der Stadt Düsseldorf Wilhelm W., 1834 gesch., zuletzt in Godesberg</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="112">
    <ID>42859</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Zapff (Zapf), Dorothea Elisabeth, geb. Kommer (1754-1819), Tochter des Fuhrmanns und Handelsmannes Johann Daniel K. in Suhl, seit 1773 verh. Johann Justin Z.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="113">
    <ID>42889</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Zick, Anna Maria, geb. Gruber (1745-1811), Tochter des Gastwirts Hermann Gruber und Stieftochter des Jagdlakaien und späteren Gastwirts Karl Friedrich Groschopp in Ehrenbreitstein bei Koblenz, seit 1762 verh. mit dem Maler Januarius Z. in Ehrenbreitstein, 1797 verw.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="114">
    <ID>42959</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Ahlefeld (Ahlefeldt), #s+Charlotte#s- Elisabeth Sophie Luise Wilhelmine von, geb. von Seebach (1777-1849), Schriftstellerin, seit 1798 verh. mit dem schleswigschen Rittergutsbesitzer Johann Rudolf von A., seit 1807 von ihm getrennt und vorwiegend in Thüringen lebend, seit 1821 in Weimar, Schwester von Friedrich und Ludwig von Seebach sowie Amalie von Stein</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="115">
    <ID>42965</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Albrecht, Johanna #s+Sophie#s- Dorothea, geb. Baumer (1757-1840), Schauspielerin, Schriftstellerin, Tochter des Mediziners Johann #s+Paul#s- Baumer in Erfurt, seit 1772 verh. mit #s+Johann#s- Friedrich Ernst A., 1796/98 gesch., in zweiter Ehe verh. mit Ferdinand von Hahn, 1806 verw. und erneut verh. mit Johann A., 1814 verw.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="116">
    <ID>43000</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Arnim, Katharina Elisabeth (#s+Bettina#s-, #s+Bettine#s-) Ludovika Magdalena von, geb. Brentano (1785-1859), Schriftstellerin, bis 1810 u._a. in Frankfurt am Main, Kassel, München und Landshut, seitdem vorwiegend in Berlin, Tochter von Peter Anton und Maximiliane Brentano, seit 1811 verh. mit Achim von A.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="117">
    <ID>43025</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Bachoff von Echt, Friederike #s+Karoline#s- Gräfin (1765-1796), Tochter des Grafen Johann Friedrich und der Gräfin Henriette #s+Karoline#s- von B., seit 1782 mit ihrer Mutter und zwei Schwestern in Weimar --- (RA 1/765 statt: Bachoff von Echt, Karoline Gräfin von, jetzt: Bachoff von Echt, Friederike Karoline Gräfin von) </REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="118">
    <ID>43026</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Bachoff von Echt, Henriette #s+Karoline#s- (Johanne Karoline Henriette) Gräfin, geb. Gräfin von Ronow und Bieberstein (1738-1808), Tochter des kursächsischen Militärs Graf Johann Wilhelm Ronow von Bieberstein, seit 1756 verh. mit dem dänischen Gesandten in Wien Graf Johann Friedrich B., 1781 verw., seit 1782 mit drei Töchtern in Weimar --- (RA 1/765 statt: Bachoff von Echt, Henriette Karoline Gräfin von, jetzt: Bachoff von Echt, Friederike Karoline Gräfin von, statt: ihre Mutter, jetzt: ihre Mutter [Gräfin K. Bachoff]) </REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="119">
    <ID>43039</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Bansa, #s+Viktorie#s- Maria Augusta (1796-1866), Tochter des Bankiers Johann Matthias und der Marie #s+Sophia#s- B., seit 1819 verh. mit dem Kaufmann Achilles Meuricoffre in Neapel</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="120">
    <ID>43042</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Bardeleben, #s+Henriette#s- Karoline Charlotte von, geb. Hübschmann (1780-1852),  Tochter des Postdirektors Johann Friedrich Hübschmann, seit 1806 verh.  mit dem späteren preußischen General Karl #s+Moritz#s- Ferdinand von B., 1811 gesch., zuletzt in Dresden</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="121">
    <ID>43043</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Bardua, Marie #s+Karoline#s- (1781-1864), Malerin, Salonière, 1805-1807 Ausbildung in Weimar und 1808-1811 in Dresden, 1819-1827 in Berlin, 1829-1832 in Frankfurt am Main, dann wieder in Berlin, seit 1852 in Ballenstedt, Tochter des anhalt-bernburgischen Kammerdieners Johann Adam B. in Ballenstedt, Schwester der Sängerin Wilhelmine B.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="122">
    <ID>43051</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Bassewitz, Henriette #s+Adelheid#s- von, geb. von Gerlach (1784-1858), Tochter des preußischen Beamten Karl Friedrich #s+Leopold#s- von Gerlach, seit 1801 verh. mit dem späteren Oberpräsidenten der Provinz Brandenburg Magnus #s+Friedrich#s- von B. in Potsdam</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="123">
    <ID>43060</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Batsch, Sophie Karolina #s+Amalie#s-, geb. Pfündel (1765-1852), Erzieherin, Tochter des Kauf- und Handelsherrn Johann Jakob Pfündel in Jena, seit 1787 verh. mit Karl B., 1802 verw., 1805 Haushälterin  (Femme de charge) und 1813 Kammerfrau am erbprinzlichen Hof in Weimar,  bis 1824 eine der Erzieherinnen des Erbprinzen Karl Alexander und der Prinzessin Maria sowie der spätern deutschen Kaiserin Augusta, lebenslang Vertraute der (Erb-)Großherzogin Maria Pawlowna von Sachsen-Weimar und der Prinzessinnen</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="124">
    <ID>43070</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Beaulieu-Marconnay, #s+Henriette#s- Sophie Franziska Friederike Albertine von, geb. von und zu Egloffstein, gesch. Gräfin von und zu Egloffstein (1773-1864), Tochter des kurbrandenburgischen Hauptmanns Karl Ludwig Ernst Franz von Egloffstein, 1788/89-1803 verh. mit ihrem Cousin Graf Leopold Egloffstein, seit 1804 verh. mit Karl von B., u._a. 1795-1797 und um 1802 in Weimar lebend, Mutter u._a. der Gräfinnen Auguste, Julie und Karoline Egloffstein und des Grafen Karl Egloffstein</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="125">
    <ID>43073</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Bechtolsheim, #s+Juliane#s- (Julie) Auguste Christiane von Mauchenheim genannt [B.], geb. von Keller (1753-1847), Schriftstellerin, Tochter des Diplomaten Christoph Dietrich (seit 1737/38:) von Keller auf Stedten (Erfurt), seit 1774 verh. mit ihrem Onkel, dem späteren Kanzler Johann Ludwig von Mauchenheim genannt B. in Eisenach, 1806 verw.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="126">
    <ID>43086</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Becker, Sophie #s+Karoline#s-, geb. Döbling (1765-1828), Tochter des Pfarrers Johann Christoph Döbling, seit 1787 verh. mit Rudolf Zacharias B.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="127">
    <ID>43101</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Berczy (Panet B.), Louise #s+Amélie#s-, geb. Panet (1789-1862), kanadische Malerin und Kunsterzieherin, Tochter des Juristen und Politikers Pierre Louis Panet in Montreal, seit 1819 verh. mit dem Tabakpflanzer, Politiker und Maler William Bent B., Schwiegertochter von Albert Wilhelm (William) B.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="128">
    <ID>43103</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Bergius, #s+Auguste#s- Emilie Charlotte (1797-1849), Tochter von Johann und Charlotte Christiane B. in Berlin</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="129">
    <ID>43116</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Bertuch, Christiane #s+Henriette#s-, geb. Feder (1782-1852), Tochter des Pädagogen Christoph Friedrich Feder in Dessau, seit 1807 verh. mit Karl B., 1815 verw.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="130">
    <ID>43123</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Bethmann, #s+Friederike#s- Auguste Konradine (eigentl. Christiana Friederika Konradina), geb. Flittner, (seit 1782:) genannt oder adopt. Großmann, gesch. Unzelmann (1768-1815), Schauspielerin, Sängerin, seit 1788 in Berlin, Stieftochter des Schauspielers, Theaterleiters und Schriftstellers Gustav Friedrich Wilhelm Großmann, 1786-1803 verh. mit Karl Wilhelm Ferdinand Unzelmann, seit 1805 verh. mit Heinrich B., Mutter des Schauspielers Karl Unzelmann</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="131">
    <ID>43138</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Beust, #s+Philippine#s- Wilhelmine Gräfin von, geb. Gräfin von Sandreczki (Sandreczky) und Sandraschütz (1786-1834), Schriftstellerin, Tochter des Erblandmarschalls Graf Friedrich Wilhelm Ferdinand Gottlob von Sandreczki und Sandraschütz, seit 1810 verh. mit dem (?_späteren) Oberlandesgerichtsrat Graf #s+Heinrich#s- Gottlob B. in Glogau</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="132">
    <ID>43159</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Blomberg, Katharine Sophie #s+Friederike#s- von, geb. Schott von Schottenstein (1753-1819), dritte Ehefrau des lippischen Hofrichters und Landrates #s+Ludwig#s- Wohlfart (Wolfgang) Alexander (Alix) von B. in Lemgo, 1807 verw., Mutter von Wilhelm von B.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="133">
    <ID>43181</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Bohn, Johanna #s+Sophie#s-, geb. Wesselhöft (1769-1834), Tochter des Konrektors Johann Georg Wesselhöft in Hamburg, seit 1794 verh. mit dem Buchhändler Johann Friedrich B. in Lübeck, 1803 verw., seit 1807/08 in Jena, später in Stuttgart, Schwester von Johanna Frommann sowie Elisabeth und Johann Karl Wesselhöft</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="134">
    <ID>43215</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Brand, Anna #s+Maria#s- (Mina, Minna) (1785-1856), Sängerin und Schauspielerin, 1803-1806 in Weimar, später Chorsängerin und Musiklehrerin am Theater in Frankfurt am Main, Tochter des dortigen Theatermusikers Anton B.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="135">
    <ID>43252</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Brentano, Johanna #s+Antonia#s- (#s+Toni#s-) Josepha, geb. von Birkenstock (1780-1869), Tochter des Hofrats, Schulreformers und Kunstsammlers Johann Melchior (von) Birkenstock in Wien, 1809 dessen Alleinerbin, seit 1798 verh. mit Franz B., 1809-1814 mit ihrer Familie in Wien lebend</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="136">
    <ID>43260</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Brentano, #s+Sophie#s- Friederike, geb. Schubart, gesch. Mereau (1770-1806), Schriftstellerin, Übersetzerin, seit 1793 verh. mit dem Bibliothekar und Professor Friedrich Ernst Karl Mereau in Jena, 1801 gesch., seit 1803 verh. mit Klemens B.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="137">
    <ID>43273</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Brühl, Johanna Margareta #s+Christiane#s- (Christine, Tina) Gräfin von, geb. Schleierweber (1756-1816), Tochter des elsässischen Premierleutnants Paul Ernst Schleierweber, seit 1771 verh. mit dem Obersten in französischen Diensten und späteren Generalintendanten des preußischen Chausseebaus Graf Hans Moritz B., mit ihm auf dem Rittergut Seifersdorf bei Dresden und später in Berlin lebend, 1811 verw., Mutter von Graf Karl B.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="138">
    <ID>43298</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Bürger, Marie Christiane Elisabeth (#s+Elise#s-), geb. Hahn (1769-1833), Schriftstellerin, Schauspielerin, Deklamatorin, u._a. 1792 in Altona, dann in Hamburg, 1799 in Hannover und 1804-1807 in Dresden, 1810 in Berlin, seit 1820 in Frankfurt am Main, 1790-1792 dritte Ehefrau von Gottfried August B.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="139">
    <ID>43337</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Caspers, Franziska (#s+Fanny#s-) Johanna (1787-1835), 1800 Schauspielerin in Weimar, 1802 Pensionärin in Gotha, dann Erzieherin in Regensburg, um 1812 Gesellschafterin in Wien mit Aufenthalten 1815-1816 und 1818-1819 in Rom, Tochter des Regierungssekretärs Lorenz Theodor C. in Mannheim, seit 1823 verh. mit dem Wiener Bankier Stanislaus (von) Doré</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="140">
    <ID>43346</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Chassepot, Anna #s+Dorothea#s- Elisabeth de, geb. von Knabenau, gesch. (?_Gräfin) Raut (Rand, Rant, Raud) (1779-1848), um 1808 Hofdame der Herzogin Dorothea von Kurland, 1809 verh. mit (? Graf) Raut aus Russland (?_Thomas Rand aus Moskau), seit 1814 zweite Ehefrau von Gabriel Marie Camille de C.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="141">
    <ID>43352</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Chézy, Wilhelmine (#s+Helmina#s-) Christiane von, geb. von Klen(c)ke, gesch. von Hastfer (1783-1856), Schriftstellerin, 1801-1810 in Paris, dann u._a. in Heidelberg, Aschaffenburg, Darmstadt und Berlin, 1817-1823 in Dresden, dann in Wien, seit 1830 in München, zuletzt in Genf, 1799-1801 verh. mit dem preußischen Offizier Gustav von Hastfer, seit 1805 verh. mit dem französischen Orientalisten Antoine Léonard de C., seit 1810 von ihm getrennt lebend, Enkelin von Anna Luisa Karsch</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="142">
    <ID>43377</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Cornet (Kornet), #s+Marie#s- Katharine Friederike, geb. Leu (eigentl. Arends), verw. Sachse (1785-1823), uneheliche Tochter des Musketiers Christian Leu in Schleswig, seit 1809 in erster Ehe verh. mit dem Maler Friedrich Sachse aus Jena, in Neuburg an der Donau lebend, 1816 verw., seit 1817 verh. mit Ignaz C. in München</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="143">
    <ID>43404</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Crayen, Susanne #s+Henriette#s- (seit 1788:) von, geb. Le Veaux (Leveaux) (1755-1832), Tochter des Bankiers Charles Le Veaux in Berlin, seit 1777 verh. mit dem Bankier und preußischen Kammerrat in Leipzig August Wilhelm (von) C., 1803 verw., seit 1805 in Berlin, führte einen Salon</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="144">
    <ID>43518</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Duttenhofer, Christiane #s+Luise#s-, geb. Hummel (1776-1829), Silhouttenschneiderin und Miniaturmalerin in Stuttgart, Tochter des Diakons Georg Bernhard Hummel in Waiblingen, seit 1804 verh. mit ihrem Cousin Christian Friedrich Traugott D.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="145">
    <ID>43566</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Engelhard, Magdalene #s+Philippine#s-, geb. Gatterer (1756-1831), Schriftstellerin, Tochter des Göttinger Historikers Johann Christoph Gatterer, seit 1780 verh. mit dem Kriegssekretär und späteren Direktor im Kriegskollegium in Kassel, Philipp E., 1818 verw., zuletzt in Blankenburg im Harz lebend</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="146">
    <ID>43592</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Eybenberg, Karoline Esperance #s+Marianne#s- von, geb. Meyer (um 1770-1812), Salonière in Berlin und Wien, Tochter von A(a)ron Moses und Rösel Meyer in Berlin, 1788 evangelisch getauft, seit 1797 heimlich verh. mit Prinz Heinrich_XIV. von Reuß-Greiz, 1799 verw., führte seitdem den Namen von E. und lebte vorwiegend in Wien, Schwester von Sophie von Grotthuß</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="147">
    <ID>43598</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Färber, #s+Dorothea#s- Johanne Marie (1781-1842), Tochter des Schwertfegermeisters Wilhelm Anton F. in Jena, Schwester von David und Michael F.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="148">
    <ID>43602</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Falk, Elisabeth Charlotte #s+Karoline#s-, geb. Rosenfeld (1780-1841), Tochter des Akziseeinnehmers Karl August Rosenfeld in Halle, seit 1797 verh. mit Johannes F.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="149">
    <ID>43624</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Finck von Finckenstein, #s+Henriette#s- Amalie Dorothea Gräfin (1774-1847), Tochter des Küstriner Regierungspräsidenten Friedrich Ludwig #s+Karl#s- von F. auf Madlitz bei Fürstenwalde, mit Ludwig Tieck befreundet</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="150">
    <ID>43649</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Focke, Johanna Katharina #s+Friederike#s-, geb. Urban (1756-1809), Tochter des Roßhändlers Johann Friedrich Urban in Jena, seit 1789 verh. mit dem Kastellan auf der Wartburg Johann Anton F., 1797 verw.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="151">
    <ID>43658</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Foucquet, Marie #s+Renée#s- Louise de (1778-1845), Tochter des Marquis Jean Gabriel René François de F., seit 1803 verh. mit dem späteren Marschall Anne Pierre de Bertier de Sauvigny</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="152">
    <ID>43660</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Fouqué, #s+Karoline#s- Philippine de la Motte-[F.], geb. von Briest, verw. von Rochow (1775-1831), Schriftstellerin, Tochter aus #s+Philipp#s- Friedrich Wilhelm #s+August#s- von Briests (erster) Ehe mit #s+Karoline#s- Wilhelmine von Zinnow, gesch. Gräfin von der Schulenburg, 1792-1799 verh. mit #s+Friedrich#s- Ehrenreich Adolf Ludwig Rochus von Rochow, seit 1803 zweite Ehefrau von Friedrich de la Motte-[F.]</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="153">
    <ID>43664</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Franckenberg (Frankenberg, F. und Ludwigsdorf), #s+Friederike#s- Dorothea Karoline von, geb. von Rüxleben (1745-1832), verh. mit Sylvius Friedrich Ludwig von F.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="154">
    <ID>43682</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Fritsch, #s+Amalia#s- Luise Konstantine von, geb. von Lyncker (1755/56-1811), Tochter von Karl Friedrich Ernst von Lyncker, 1778-1802 in erster Ehe verh. mit dem hessischen Offizier Wilhelm Adolf von F., gesch., seit 1810 dritte Ehefrau des sachsen-altenburgischen Majors Friedrich Albrecht von Wangenheim in Graitschen, Schwester von Karl von Lyncker</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="155">
    <ID>43683</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Fritsch, #s+Henriette#s- Albertine Antonie von, geb. Wolffskeel (Wolfskeel) von Reichenberg (1776-1859), Hofdame von Herzogin Anna Amalia von Sachsen-Weimar, seit 1803 verh. mit Karl Wilhelm von F., Tochter von Johann Karl Albrecht von Wolf(f)skeel und Schwester von Christian Friedrich Karl von Wolf(f)skeel</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="156">
    <ID>43687</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Frölich, Dorothea Friederika #s+Henriette#s-, geb. Rauthe (1768-1833), Schriftstellerin in Berlin und  1792-1814 auf dem Gut Scharfenbrück bei Luckenwalde, seit 1789 verh. mit dem Beamten, Gutsbesitzer und sozialutopischen Schriftsteller Karl Wilhelm F.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="157">
    <ID>43688</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Frommann, #s+Alwina#s- (Albina) Sophia (1800-1875), Malerin, Illustratorin, in Jena und 1838-1872 in Berlin, zuletzt in Weimar, Gesellschafterin im Hause von Karl vom Stein zum Altenstein, 1843 Zeichenlehrerin und Vorleserin der Kronprinzessin Augusta von Preußen, geb. Prinzessin von Sachsen-Weimar, Tochter von Karl #s+Friedrich#s- Ernst und Johanna F.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="158">
    <ID>43690</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Frommann, #s+Johanna#s- Charlotte, geb. Wesselhöft (1765-1830), Miniaturmalerin,  Tochter des Gymnasiallehrers Johann Georg Wesselhöft in Hamburg, Schwester von Sophie Bohn sowie Elisabeth und Johann Karl Wesselhöft, seit 1792 verh. mit Karl #s+Friedrich#s- Ernst F., Mutter von Alwina und #s+Friedrich#s- Johannes F.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="159">
    <ID>43705</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Gallitzin, Adelheid #s+Amalia#s-  (Amalija Samuilowna Golizyna) Fürstin, geb. Gräfin von Schmettau (1748-1806), Schriftstellerin, Mittelpunkt des religiösen Kreises von Münster, Tochter des preußischen Generalfeldmarschalls, Kartographen und Kurators der Akademie der Wissenschaften Samuel von Schmettau, seit 1768 verh. mit dem russischen Gesandten in Den Haag Fürst Dmitri Alexejewitsch G., seit 1774 von ihm getrennt in Scheveningen und seit 1779 in Münster lebend, Schwester des preußischen Topographen Graf Karl Schmettau</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="160">
    <ID>43722</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Genast, Karoline #s+Christine#s-, geb. Böhler (1798-1860), Schauspielerin und Sängerin, 1814 in Frankfurt am Main, dann in Prag, 1817 in Leipzig, 1829 in Weimar, Schwester der Schauspielerin und Sängerin Doris Devrient, seit 1820 verh. mit Eduard Genast</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="161">
    <ID>43735</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Germar, #s+Karoline#s- (Lina) Luise von (1771-1834), Tochter des sachsen-weimarischen Offiziers und Kammerherrn sowie Stadtkommandanten von Weimar Wilhelm Heinrich von G., (?_nach 1795) verh. mit dem nassauischen Offizier Jean Alexandre de Choisy, 1821 verw.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="162">
    <ID>43753</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Gildemeister, Karoline #s+Amalie#s-, geb. Kotzebue (1759-1844), Tochter des Legationsrates Karl Christian Kotzebue in Weimar, Schwester von August von Kotzebue, seit 1778 verh. mit dem Syndikus Johann Friedrich G. in Bremen, 1812 verw., seitdem wieder in Weimar</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="163">
    <ID>43766</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Göchhausen, #s+Luise#s- Ernestine Christiane Juliane von (1752-1807), Gesellschafterin und seit 1783 Hofdame von Herzogin Anna Amalia in Weimar, Tochter des Schloßhauptmanns in Eisenach und späteren Oberkämmerers in Weimar Wilhelm Ernst Friedrich von G.,</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="164">
    <ID>43767</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Gödör (G. von Gödörháza), #s+Emilie#s- Henriette Rosamunde Karoline Friederike Luise von, geb. Eckhardt (1799-1866), Tochter des Rentbeamten Johann Gottlieb Eckhardt in Jena, seit 1820 verh. mit Joseph von G.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="165">
    <ID>43775</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Goertzke, Christine #s+Karoline#s- von, geb. von Hoffmann (1772-1836), Tochter des Arztes Friedrich von Hoffmann auf Schwartz, seit 1788 verh. mit Friedrich von G.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="166">
    <ID>43779</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Goethe, Johanna #s+Christiane#s- Sophie von, geb. Vulpius (1765-1816), Tochter des Amtsarchivars Johann Friedrich Vulpius in Weimar, seit 1788 Lebensgefährtin Goethes, seit 19. Oktober 1806 mit ihm verh., Schwester von August Vulpius</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="167">
    <ID>43781</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Goethe, Katharina #s+Elisabeth#s-, geb. Textor (1731-1808), Goethes Mutter, Tochter des Stadtschultheißen Johann Wolfgang Textor in Frankfurt am Main, seit 1748 verh. mit Johann #s+Kaspar#s- G., 1782 verw.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="168">
    <ID>43782</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Goethe, #s+Ottilie#s- Wilhelmine Ernestine Henriette von, geb. von Pogwisch (1796-1872), Goethes Schwiegertochter, Tochter von Wilhelm Julius und Henriette von Pogwisch, seit 17. Juni 1817 verh. mit August von G., nach 1832 vorwiegend in Leipzig und Wien, seit 1870 wieder in Weimar lebend</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="169">
    <ID>43787</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Goetze (Götz; Frau von) (e._1809), in Weimar</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="170">
    <ID>43805</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Gore, Elisabeth (#s+Eliza#s-) Maria (1753-1802), Malerin, Tochter von Charles G.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="171">
    <ID>43841</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Großbritannien, #s+Friederike#s- Karoline Sophie Alexandrine Prinzessin von, Herzogin von Cumberland, geb. Prinzessin von Mecklenburg-Strelitz, verw. Prinzessin von Preußen, verw. Prinzessin von Solms-Braunfels (1778-1841), Tochter des späteren Großherzogs Karl II. von Mecklenburg-Strelitz, 1793-1796 verh. mit Prinz Friedrich #s+Ludwig#s- Karl von Preußen, 1799-1814 verh. mit Prinz #s+Friedrich#s- Wilhelm von Solms-Braunfels, seit 1815 verh. mit Herzog Ernst August von Cumberland, 1837 Königin von Hannover, Schwester von Großherzog Georg von Mecklenburg-Strelitz und Königin Luise von Preußen, Halbschwester des Prinzen Karl von Mecklenburg-Strelitz</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="172">
    <ID>43848</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Großmann, Dorothee (#s+Doris#s-) Hedewig Leopoldine (1793-1869), Schauspielerin, 1803 in Mannheim, 1803-1809 in Frankfurt am Main, seit 1811 in Hamburg, zuletzt in Darmstadt, Tochter des Schauspielers, Theaterleiters und Schriftstellers Gustav Friedrich Wilhelm G., Stiefschwester von Friederike Bethmann</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="173">
    <ID>43849</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Grotthuß, #s+Sophie#s- Leopoldine Wilhelmine von, geb. Sara Meyer, gesch. Wulff (1763-1828), Salonière in Berlin, Tochter von A(a)ron Moses und Rösel Meyer in Berlin, seit 1778 verh. mit dem Kaufmann Jakob Isaak (Lipmann) Wulff in Berlin, 1788 gesch. und evangelisch getauft, seit 1797 in zweiter Ehe verh. mit Friedrich Dietrich Wilhelm von G., 1820 verw., Schwester von Marianne von Eybenberg</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="174">
    <ID>43868</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Güldenapfel, Johannetta (#s+Jeannette#s-) Luisa Christophina, geb. Heß (1777-1853), Tochter des Tanzmeisters Johann Christoph Heß in Jena, Schwester des Universitätskupferstechers Ludwig Heß, seit 1803 verh. mit Georg Gottlieb G., 1826 verw.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="175">
    <ID>43872</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Günderrode, #s+Wilhelmine#s- Karoline Eleonore von, geb. von Stein zu Nord- und Ostheim (1767-1857), Tochter von Dietrich Philipp August von Stein zu Nord- und Ostheim, seit 1791 verh. mit dem Diplomaten #s+Philipp#s- Maximilian von G. auf Höchst a._d. Nidder, 1814 verw.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="176">
    <ID>43892</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Haeseler, Charlotte Christiane #s+Luise#s- Gräfin von, geb. Gräfin von Beust (1773-1812), Tochter des Grafen Karl #s+Leopold#s- von Beust, seit 1792 verh. mit dem preußischen Kammerherrn Graf August Ferdinand H.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="177">
    <ID>43894</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Häßler, Barbara #s+Sophia#s-, geb. Kiel (1761-1844), Sängerin in Erfurt, seit 1779 verh. mit dem Pianisten und Komponisten Johann Wilhelm H., führte nach dessen Abreise ins Ausland 1790 dessen Konzertveranstaltungen und Musikalienhandlung weiter, 1798 Leiterin eines Mädchenpensionats, Mutter der Sängerin Henriette Eberwein</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="178">
    <ID>43920</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Harrach, Marie #s+Josephine#s- (Josepha) Eleonore Gräfin von, geb. Prinzessin von und zu Liechtenstein (1763-1833), Tochter des Fürsten Karl Borromäus von Liechtenstein, seit 1781 verh. mit Graf Johann Nepomuk Ernst H.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="179">
    <ID>43928</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Hasenclever, Kornelia #s+Henriette#s- Franziska, geb. Schlosser (1781-1851), Tochter von Georg und Johanna Schlosser, seit 1809 verh. mit David H.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="180">
    <ID>43958</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Helvig, Anna Amalia (#s+Amalie#s-) (seit 1807:) von, geb. von Imhoff (1776-1831), Schriftstellerin, Malerin, um 1791-1804 in Weimar, seit 1800 Hofdame der Herzogin Luise, 1804 in Schweden, 1810 in Heidelberg, 1814 wieder in Schweden, seit 1816 vorwiegend in Berlin, Tochter des Kolonialoffiziers und Malers Christoph Adam #s+Karl#s- von Imhoff aus dessen Ehe mit #s+Luise#s- Franziska Sophie von Schardt, seit 1803 verh. mit Karl (von) H., Nichte von Charlotte von Stein</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="181">
    <ID>43961</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Henckel von Donnersmarck, Eleonore Maximiliane #s+Ottilie#s- Luise Gräfin, geb. Gräfin von Lepel (1756-1843), Tochter des Grafen Friedrich Wilhelm Lepel, seit 1774 zweite Ehefrau von Graf Viktor Amadeus H., 1793 verw., zeitweise in Rheinsberg lebend, 1799 Oberhofmeisterin der Erbprinzessin Helena Pawlowna von Mecklenburg-Schwerin und 1804 der späteren Großherzogin Maria Pawlowna von Sachsen-Weimar, Mutter der Grafen Wilhelm und Leo H. und von Henriette von Pogwisch</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="182">
    <ID>43984</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Herder, Maria Karolina (#s+Karoline#s-) (seit 1801:) von, geb. Flachsland (1750-1809), seit 1773 verh. mit Johann Gottfried (von) H.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="183">
    <ID>44000</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Hertel, #s+Marianne#s- Juliane Johanne, geb. Steiner (um 1769-1851), Tochter des Architekten Johann Friedrich Rudolf Steiner, seit 1791 verh. mit Johann Friedrich August H., Schwester von Karl Friedrich Christian Steiner und Elisabeth Grimm</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="184">
    <ID>44010</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Hessen-Darmstadt, #s+Luise#s- Karoline Henriette Großherzogin von, geb. Prinzessin von Hessen-Darmstadt (1761-1829), 1790 Landgräfin, 1806 Großherzogin, Tochter von Landgraf Georg Wilhelm, seit 1777 verh. mit Ludwig_I.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="185">
    <ID>44017</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Hessen-Kassel, Friederike Christiane #s+Auguste#s- Kurprinzessin von, geb. Prinzessin von Preußen (1780-1841), Erbprinzessin, 1803 Kurprinzessin, 1821 Kurfürstin, Tochter von Friedrich Wilhelm_II. von Preußen, seit 1797 verh. mit dem späteren Kurfürsten Wilhelm_II., seit 1815 endgültig von ihm getrennt lebend</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="186">
    <ID>44018</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Hessen-Kassel, #s+Karoline#s- Friederike Wilhelmine Prinzessin von (1799-1854), älteste Tochter des Kurprinzenpaares Wilhelm und Auguste, Schwester von Prinzessin Marie</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="187">
    <ID>44029</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Heygendorff (bis 1809: Jagemann), Henriette #s+Karoline#s- Friederike von (1777-1848), Schauspielerin, Sängerin, 1797-1828 in Weimar, Geliebte des (Groß-)Herzogs Karl August, 1809 geadelt unter dem Namen von H., Tochter des Romanisten Christian Joseph Jagemann und Schwester von Ferdinand Jagemann</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="188">
    <ID>44058</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Hohenhausen, #s+Elise#s- Philippine Amalie von, geb. von Ochs (1789-1857), Schriftstellerin, Übersetzerin, Tochter des hessischen Generals Adam Ludwig von Ochs, seit 1809 verh. mit dem Beamten und Schriftsteller Leopold von H. in Eschwege, 1815 in Münster, 1816 in Minden und 1820-1824 in Berlin lebend, dann wieder in Minden und 1844 in Kassel, 1849 verw. und Rückkehr nach Minden, zuletzt in Frankfurt (Oder), Mutter der Schriftstellerin #s+Elise#s- Friederike Felizitas von H., verh. Rüdiger</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="189">
    <ID>44069</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Hopffgarten (Hopfgarten), #s+Karoline#s- Rosine Gräfin von, geb. Reuß, gesch. von Odeleben (1785-1860), Tochter des kursächsischen Kondukteurs Karl Gottlieb Reuß in Dresden, 1806-1810 verh. mit Ernst Gottfried von Odeleben, seit 1814 in zweiter Ehe verh. mit Graf #s+Karl#s- Ludwig H., 1828 verw.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="190">
    <ID>44071</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Hopffgarten (Hopfgarten), Sophie #s+Karoline#s- von, geb. von Fritsch (1770-1837), Erzieherin, Tochter von Jakob Friedrich von Fritsch, seit 1787 verh. mit dem sächsischen Rittmeister Christian #s+Adolf#s- von H., 1815 verw., seit 1817 in Weimar, Hofmeisterin und 1827 Oberhofmeisterin der Prinzessinnen Maria und Augusta</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="191">
    <ID>44079</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Horstig, Susanna (#s+Susette#s-) Christiana, (seit 1840:) H. genannt d&apos;Aubigny von Engelbronner, geb.  Engelbronner (1768-1845), Schriftstellerin, Tochter des Juristen und Pädagogen Johann Konrad Engelbronner (seit 1800: d&apos;Aubigny von E.), seit 1794 verh. mit Karl Gottlieb H.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="192">
    <ID>44081</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Huber, Maria Theresia (#s+Therese#s-) Wilhelmine, geb. Heyne, verw. Forster (1764-1829), Schriftstellerin, Redakteurin, 1785-1787 in Wilna und Göttingen, 1788-1792 in Mainz, dann in Straßburg und Neuchâtel, 1798-1803 in Stuttgart, dann in Ulm, Stoffenried und Günzburg, 1816 in Stuttgart, Redakteurin des „Kunstblatts“ und 1817 des &quot;Morgenblatts für gebildete Stände&quot;, seit 1823 in Augsburg, älteste Tochter des Philologen Christian Gottlob Heyne in Göttingen, 1785-1794 verh. mit Georg Forster und seit 1794 mit dem Schriftsteller Ludwig Ferdinand H., 1804 verw.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="193">
    <ID>44098</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Humboldt, #s+Karoline#s- Friederike von, geb. von Dach(e)roeden (1766-1829), Tochter des preußischen Kammerpräsidenten Karl Friedrich von Dach(e)roeden in Erfurt, seit 1791 verh. mit Wilhelm von H.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="194">
    <ID>44107</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Hunnius, #s+Christiana#s- Elmire (eigentl. Elisabetha Christiana) (1762-1806), in Jena, Tochter von Maria Sophia H., Schwester von Karoline H., zuletzt verh. mit dem aus Wunsiedel gebürtigen Kandidaten der Rechte Johann August Weber in Jena</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="195">
    <ID>44110</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Hunnius, Augusta #s+Karoline#s- Ernestina (geb._1772), um 1798 in Jena, um 1807 in Liebstedt bei Weimar, sechste Tochter von Maria Sophie H., Schwester von Christiana H.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="196">
    <ID>44131</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Jacobi, Helene #s+Elisabeth#s- (Betty), geb. von Clermont (1743-1784), Tochter des Aachener Tuchhändlers Esaias Clermont, seit 1764 erste Ehefrau von #s+Friedrich#s- Heinrich (von) J.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="197">
    <ID>44141</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Jacobi, Susanne #s+Helene#s- (Lene) (1753-1838), Halbschwester von #s+Friedrich#s- Heinrich (von) J. und Johann #s+Georg#s- J.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="198">
    <ID>44158</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Jung, Elisabeth (Elise), geb. Coing (1756-1817), Tochter des Marburger Theologen Johann #s+Franz#s- Coing, seit 1790 dritte Ehefrau von Johann Heinrich J. (genannt J.-Stilling), Schwester von #s+Maria#s- Margarete Elisabeth Cnyrim --- (RA 6/1718 statt: Jung,  Marie Elisabeth Margarete, jetzt: Jung, Elisabeth)</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="199">
    <ID>44170</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Kalb, #s+Charlotte#s- Sophie Juliane von, geb. Marschalk von Ostheim (1761-1843), Schriftstellerin, seit 1783 verh. mit dem Offizier in französischen Diensten Heinrich von K., seit 1799 endgültig von ihm getrennt lebend, 1806 verw., 1787-1792 und 1795-1799 vorwiegend in Weimar, seit 1804 in Berlin, Kurzwaren- und Teehändlerin, befreundet u._a. mit Schiller und Jean Paul</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="200">
    <ID>44190</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Keil, #s+Charlotte#s- Friederika, geb. Straßburg(er) (1757-1805), (?_seit 1803) Haushälterin bei Franz Ludwig Albrecht von Hendrich in Jena, Tochter des Eisenacher Baumeisters August Friedrich Straßburg (Straßburger), seit 1796 verh. mit dem Kaufmann Johann Christoph Karl K. in Weimar, (?) verw.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="201">
    <ID>44199</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Kestner, #s+Charlotte#s- Sophie Henriette, geb. Buff (1753-1828), Tochter des Amtmanns Heinrich Adam Buff in Wetzlar, seit 1773 verh. mit dem späteren Hofrat Johann #s+Christian#s- K. in Hannover, Schwägerin von Kornelius Johann Rudolf Ridel, Freundin Goethes in Wetzlar </REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="202">
    <ID>44207</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Kielmannsegge (Kielmannsegg), #s+Auguste#s- Charlotte Gräfin von, geb. von Schönberg, verw. Gräfin zu Lynar (1777-1863), Agentin Napoleons, vorwiegend in Dresden lebend, 1809 in Paris, 1813 Rückkehr nach Sachsen und Verbannung auf ihre Güter in der Lausitz, 1833 wieder in Dresden, (?_Adoptiv-)Tochter des Hausmarschalls Peter August von Schönberg in Dresden, 1796-1800 verh. mit Graf Rochus August Lynar, 1802-1818 erste Ehefrau des hannoverschen Generals Graf #s+Ferdinand#s- Hans Ludolf K., seit 1809 von ihm getrennt lebend</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="203">
    <ID>44209</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Kielmannsegge (Kielmannsegg), #s+Natalie#s- Charlotte Ferdinande Gräfin von (1803-1883), um 1828 in Rom, seit 1841 katholisch und Erzieherin am Institut der Englischen Fräulein in Nymphenburg bei München, Tochter von Graf Ferdinand und Gräfin Auguste Charlotte von K.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="204">
    <ID>44225</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Kleist, #s+Marie#s- Margarete Philippine von, geb. von Gualtieri (1761-1831), Hofdame und Freundin der Königin Luise von Preußen, vorwiegend in Potsdam, Berlin und zuletzt in Schlesien lebend,Tochter des Hugenottenpredigers und späteren Geheimen Rates Albert Samuel von Gualtieri in Bernau bei Berlin, seit 1792 erste Ehefrau des preußischen Offiziers Friedrich Wilhelm Christian von K. in Potsdam, 1812 gesch., Schwägerin von Christian von und zu Massenbach, mit Heinrich von K. befreundet</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="205">
    <ID>44246</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Knebel, #s+Luise#s- Dorothea Ulrike Emilie von, geb. Rudorf(f) (1777-1852), Kammersängerin in Weimar, seit 1798 verh. mit #s+Karl#s- Ludwig von K.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="206">
    <ID>44248</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Knebel, Magdalena #s+Henriette#s- (seit 1756:) von (1755-1813), Erzieherin, 1791 Hofmeisterin und 1810 Hofdame der nunmehrigen Erbprinzessin Karoline von Mecklenburg-Schwerin, Schwester von #s+Karl#s- Ludwig von K.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="207">
    <ID>44255</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Koels, #s+Johanna#s- Sophie Dorothea, geb. Loos (um 1763-1832), seit 1788 verh. mit Johann George Friedrich K., Tochter des Medailleurs Daniel Loos in Berlin</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="208">
    <ID>44266</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Körner, #s+Emma#s- Sophie Luise (1788-1815), Malerin in Dresden, Tochter von Christian Gottfried und Minna K.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="209">
    <ID>44275</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Koethe, Agnes Silvia (#s+Sylvie#s-) Dorothea, geb. von Ziegesar (1785-1858), Tochter von August Friedrich Karl und Magdalena Augusta von Ziegesar, seit 1814 verh. mit Friedrich August K.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="210">
    <ID>44287</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Koppenfels, #s+Maria#s- Christiana Kobe von, geb. Kühn (1748-1810), Tochter des Kaufmanns Johann Wilhelm (von) Kühn in Eisenach, seit 1763 verh. mit Johann Friedrich Kobe von K.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="211">
    <ID>44294</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Kotzebue, Anna #s+Christiane#s-, geb. Krüger (1736-1828), Tochter des Kaufmanns und Ratsherrn Johann Anton Krüger in Wolfenbüttel, seit 1757 verh. mit dem späteren sachsen-weimarischen Kabinettssekretär, Geheimen Referendar und Legationsrat Karl Christian K. in Wolfenbüttel, seit 1758 in Weimar, 1761 verw., Mutter von Amalie Gildemeister und August von K.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="212">
    <ID>44311</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Krickeberg, Sophie #s+Friederike#s-, geb. Koch, gesch. Gentz (1770-1842), Schauspielerin und Schriftstellerin, 1775 in Gotha, 1778 in Dresden und Leipzig, 1787 in Berlin, seit 1798 u._a. in Schwerin, 1811 in Hamburg, 1815 in Königsberg, 1816 wieder in Berlin, Tochter des Schauspielerpaares Friedrich und Franziska Romana Koch, seit 1789 erste Ehefrau von Friedrich Gentz, 1791 gesch., seit 1798 in zweiter Ehe verh. mit dem Schauspieler und Theaterdirektor Karl Ludwig K.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="213">
    <ID>44314</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Kröber, #s+Karoline#s- Luisa Wilhelmine, geb. von Urff (Ps. Lina) (1765-1831), Schriftstellerin, in Niederurff bei Fritzlar, Neuwied, Marburg, Haldensleben und zuletzt in Hanau, Tochter des hessen-kasselschen Dragoneroffiziers Friedrich Wilhelm von Urff, seit 1793 verh. mit dem Hofmeister, Illuminaten und wiedischen Hofrat Christoph #1+Karl#1- K., seit etwa 1795 von ihm getrennt lebend oder gesch., 1803 verw.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="214">
    <ID>44336</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Kurland, Anna Charlotte #s+Dorothea#s- Herzogin von, geb. (Gräfin) von Medem (1761-1821), Tochter des Reichsgrafen Friedrich von Medem, seit 1779 verh. mit Peter von Biron Herzog von K., 1800 verw., seitdem u._a. in Berlin, Karlsbad, Paris und auf ihrem Gut Löbichau bei Ronneburg, Halbschwester Elisa von der Reckes</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="215">
    <ID>44355</ID>
    <REGISTEREINTRAG>La Roche, Marie #s+Sophie#s- (seit 1775:) von, geb. Gutermann (seit 1741:) von Gutershofen (1730-1807), Schriftstellerin, Tochter des 1741 geadelten Augsburger Arztes Georg Friedrich Gutermann, seit 1754 verh. mit Georg Michael Frank von Lichtenfels genannt L., u._a. 1771-1780 in Ehrenbreitstein bei Koblenz und seit 1786 in Offenbach, 1788 verw.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="216">
    <ID>44384</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Levetzow, #s+Amalie#s- (Amélie) Theodore Karoline von, geb. von Broesigke, gesch. von Levetzow (1788-1868), seit 1802 verh. mit Joachim Otto Ulrich von L., 1807 gesch., in zweiter Ehe verh. mit dessen Cousin Friedrich von L., 1815 verw., seit 1843 in dritter Ehe verh. mit Graf Franz von Klebelsberg zu Thumburg, Mutter von #s+Amalie#s- Ottilie, Berta und Ulrike von L.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="217">
    <ID>44396</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Lieber, #s+Marie#s- Friederike, geb. Hol(t)zwart (e._1796-1799),  Erzieherin, Tochter des preußischen Werbeoffiziers Johann Wilhelm Hol(t)zwart in Berlin, seit 1796 verh. mit dem Lehrer Gottlieb Friedrich L. (1767-1809) in Buttstädt </REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="218">
    <ID>44412</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Lincker (Linker) und Lützenwick, Agnes #s+Mathilde#s- von (1801-1830), Tochter von Karl Albert und Karoline von L., seit 1823 verh. mit Daniel #s+Wilhelm#s- von Wegner</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="219">
    <ID>44415</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Lincker (Linker) und Lützenwick, #s+Karoline#s- (#s+Lili#s-) Christiane Eleonore von, geb. von Schönberg (1779-1864), Tochter von Friedrich Alexander und Maximiliane Erdmute von Schönberg, seit 1799 verh. mit Karl Albert von L.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="220">
    <ID>44422</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Lisiewska (Liszewska), #s+Friederike#s- Julie (von) (1772-1856), Bildnismalerin, in Berlin, 1811/14-1836 in Grevesmühlen in Mecklenburg, zuletzt in Wismar, seit 1793 Mitglied der Berliner Akademie der Künste, Tochter des Malers Friedrich (von) Lisiewski</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="221">
    <ID>44429</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Loder, Charlotte #s+Luise#s- Auguste (seit 1809:) von, geb. Richter (1773-1847), Tochter von August Gottlieb Richter, seit 1792 zweite Ehefrau von Justus Christian (von) L., 1808 in Jena, 1809 in Göttingen, später vorwiegend in Oldenburg und Schwerin</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="222">
    <ID>44502</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Martin, Susanne Marianne #s+Louise#s- (geb. 1788), Schweizer Pädagogin, Tochter des Bürgers Jean Abraham Jules #s+Emmanuel#s- M. in Lonay bei Morges im Kanton Waadt Jean Abraham Jules #s+Emmanuel#s- M., 1812-1817 Erzieherin der Prinzessinnen Maria und Augusta von Sachsen-Weimar, um 1819 in Genf lebend, seit 1821 in Lonay zweite Ehefrau des Genfer Pastors Georg Wilhelm (Georges Guillaume) Gerlach, 1828 verw., später wieder in Genf lebend</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="223">
    <ID>44523</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Mecklenburg-Schwerin, #s+Karoline#s- Luise Erbgroßherzogin von, geb. Prinzessin von Sachsen-Weimar und Eisenach (1786-1816), seit 1815 Erbgroßherzogin, Tochter von Karl August und Luise von Sachsen-Weimar, seit 1810 zweite Ehefrau des Erbprinzen und späteren Erbgroßherzogs Friedrich Ludwig</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="224">
    <ID>44537</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Melber, #s+Johanna#s- Maria, geb. Textor (1734-1823), Tochter des Stadtschultheißen Johann Wolfgang Textor in Frankfurt am Main, seit 1751 verh. mit dem Kaufmann Georg Adolf M., Tante Goethes</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="225">
    <ID>44542</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Mendelssohn_Bartholdy (bis 1812: Mendelssohn), #s+Fanny#s- Cäcilie (1805-1847), Pianistin und Komponistin, Tochter von Abraham und Lea M., Schwester von Felix M., seit 1829 verh. mit Wilhelm Hensel</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="226">
    <ID>44543</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Mendelssohn_Bartholdy (bis 1812: Mendelssohn), Felizia Pauline #s+Lea#s-, geb. Salomon (1777/78-1842), Pianistin und Mäzenatin in Berlin, Tochter des Berliner Bankiers Levin Jakob Salomon, seit 1804 verh. mit Abraham M.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="227">
    <ID>44575</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Meyer, #s+Sophie#s- Dorothea Elisabeth, geb. Meyer (1789-1872), seit 1806 Ehefrau von Nikolaus M., 1855 verw., zuletzt in Berlin</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="228">
    <ID>44582</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Milder (M.-Hauptmann), Pauline #s+Anna#s- (1785-1838), Sängerin, 1803 in Wien, seit 1816 in Berlin, seit 1810 verh. mit dem Wiener Hofjuwelier Peter Hauptmann, später von ihm getrennt lebend</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="229">
    <ID>44589</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Mohr, #s+Johanna#s- Maria #s+Elisabeth#s- (1768-1834), um 1820 Holzwarenhändlerin und Zimmervermieterin  in Jena, Tochter des Drechslermeisters Johann Heinrich M.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="230">
    <ID>44593</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Montenglaut (Pidoux de M.), Artemisia #s+Henriette#s- Marianne von, geb. von Cronstein, gesch. Consbruch, verw. Müller (Ps.: Paul von Husch, Emilie Willer/Villiers) (1768-1838), Schauspielerin, Sängerin, Schriftstellerin, Übersetzerin, u._a. um 1805-1806 Sängerin in Trier, 1810-1814 Schauspielerin und Sprachlehrerin in Darmstadt, später in Potsdam lebend, 1828-1829 Reisebegleiterin der Sängerin Henriette Sontag in England und Frankreich, später in Braunschweig und zuletzt in Böhmen, Tochter des hannoverschen Offiziers Olivier Heinrich von Cronstein, seit 1788 erste Ehefrau des Kriminaldirektors Ferdinand Friedrich Florens Consbruch in Herford, 1792 gesch., in zweiter Ehe verh. mit einem Schauspieler Müller (?_Miller), in dritter Ehe verh. mit dem emigrierten französischen Oberst Pidoux de M., 1810 in Altona verw.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="231">
    <ID>44630</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Müller, #s+Karoline#s- Luise, geb. Willmann (1788-1856), Schauspielerin, 1803 in Danzig, um 1807 in Hannover und Magdeburg, dann wieder in Danzig, um 1815-1817 in Riga, Tochter des Organisten Samuel David Willmann in Berlin und Schwester von Karl Heinrich Willmann, seit 1806 verh. mit dem Schauspieler und späteren Inspektor Johann Dietrich M. in Berlin</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="232">
    <ID>44686</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Nicolovius, #s+Luise#s- Maria Anna, geb. Schlosser (1774-1811), ältere Tochter aus Georg Schlossers (erster) Ehe mit Goethes Schwester Kornelia, seit 1795 verh. mit Ludwig N.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="233">
    <ID>44692</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Niebecker, #s+Luise#s- Friederike von, geb. von Fritsch (1775-1843), Tochter von Jakob Friedrich von Fritsch, seit 1792 verh. mit dem Landkammerrat Heinrich von N.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="234">
    <ID>44708</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Nuys, Elisabeth Wilhelmine (#s+Elisa#s-, #s+Minna#s-) van, geb. Traub (1768-nach 1834), Tochter des Weinhändlers Johann Andreas Traub in Bremen, seit 1784 verh. mit dem preußischen Kommerzienrat und Weinhändler #s+Rudolf#s- Christoph van N. auf Julianenburg bei Aurich, 1797/98 gesch., seit 1809 verh. mit dem Hamburger Kaufmann François Diederich Bertheau, 1826 verw., seit 1827 verh. mit dem Oberauditor der Hamburger Garnison Johannes Mumssen, 1830 verw.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="235">
    <ID>44716</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Oertel, Wilhelmine (#s+Mimi#s-) Henriette von (geb. 1764), um 1798 in Weimar und um 1812 auf Carolath in Schlesien lebend, Schwester des Schriftstellers #s+Friedrich#s- Benedikt von O. und der Fürstin Karoline zu Carolath-Beuthen</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="236">
    <ID>44718</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Oeser, #s+Friederike#s- Elisabeth (1748-1829), in Leipzig, Tochter von Adam Friedrich O., Jugendfreundin Goethes</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="237">
    <ID>44745</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Orttenburg (Ortenburg), #s+Christiane#s- Luise Gräfin von, geb. Wild- und Rheingräfin zu Rheingrafenstein (Salm-Grumbach) (1753-1826), älteste Tochter des Wild- und Rheingrafen Karl Magnus zu Rheingrafenstein, seit 1779 verh. mit ihrem Cousin Graf Karl Albrecht von O., 1787 verw. und bis 1801 Regentin, zuletzt in Coburg lebend</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="238">
    <ID>44759</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Pallard, Jeanne #s+Augusta#s- Suzanne (1797-1879/80), Schweizer Erzieherin, Tochter des Genfer Bürgermeisters François #s+Auguste#s- P., 1817-?_1822 Erzieherin der Prinzessinnen Maria und Augusta sowie des Prinzen Karl Alexander von Sachsen-Weimar, 1828 wieder in Genf, seit 1849 verh. mit dem Genfer Advokaten David Alexandre Jules Chancel</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="239">
    <ID>44761</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Panhuys, #s+Luise#s- Friederike Auguste van (von), geb. von Barckhaus (Barkhaus) genannt von Wiesenhütten (1763-1844), Pflanzen- und Landschaftsmalerin, Tochter des Bankiers Heinrich Karl von Barckhaus genannt von Wiesenhütten in Frankfurt am Main, 1793-1802 in Darmstadt, dann Aufenthalt in England, seit 1805 zweite Ehefrau des 1815 zum Generalgouverneur der niederländischen Kolonie Surinam ernannten Offiziers Willem Benjamin van P., 1811 und 1816 in Surinam, 1816 verw., seitdem wieder in Frankfurt, entfernt mit Goethe verwandt</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="240">
    <ID>44763</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Pappenheim (Rabe von P.), #s+Jenny#s- (Jeromée) Katharine Gräfin von (1811-1890), Schriftstellerin, Memoirenschreiberin, Tochter von Gräfin Diana von P. und König Jérôme von Westphalen, seit 1817 Stieftochter von Ernst August von Gersdorff, 1814/15 in Weimar, 1822 in Straßburg, 1826 wieder in Weimar, 1829-1838 in Diensten der Großherzogin Maria Pawlowna, seit 1838 verh. mit dem Gutsbesitzer Werner von Gustedt, auf dessen Gut Garden in Westpreußen, später auf Gut Rosenberg, in Berlin und Halberstadt lebend, 1864 verw., 1874 wieder in Weimar und zuletzt in Laplacken in Ostpreußen lebend, Großmutter der Politikerin und Schriftstellerin Lily Braun</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="241">
    <ID>44777</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Paulus, Elisabeth Friederike #s+Karoline#s-, geb. Paulus (Ps. Eleutheria Holberg) (1767-1844), Schriftstellerin, Tochter des Oberamtmanns Gottlieb Friedrich P. in Schorndorf, seit 1789 verh. mit ihrem Cousin Heinrich Eberhard Gottlob P.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="242">
    <ID>44799</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Phuhl (Pfuhl), Marie #s+Luise#s- Sophie Friederike von, geb. Gräfin von der Schulenburg-Kehnert (1738-1818), Tochter des Offiziers und Gutsbesitzers Friedrich Wilhelm von Schulenburg-Kehnert und Schwester des gleichnamigen preußischen Generals und Politikers, seit 1759 verh. mit dem preußischen Kammerherrn Rudolf Otto Ludwig von P., 1785 verw., in Weimar lebend</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="243">
    <ID>44810</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Pistorius, #s+Luise#s- Augusta Philippina, geb. Schwan (1775-1853), Tochter des Verlagsbuchhändlers Christian Friedrich Schwan in Mannheim, seit 1795 verh. mit Gottlieb P.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="244">
    <ID>44815</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Pogwisch, #s+Henriette#s- Ottilie Ulrike von, geb. Gräfin Henckel von Donnersmarck (1776-1851), Hofdame, Tochter von Graf Viktor Amadeus und Gräfin Ottilie Henckel, 1796-1820 verh. mit dem preußischen Offizier Wilhelm Julius von P., seit 1801/02 von ihm getrennt lebend und 1820 gesch., 1802-1805 Oberhofmeisterin der preußischen Prinzessin Friederike (später Herzogin von Anhalt-Dessau), seit 1805/06 in Weimar, 1811-1830 Hofdame bei (Groß-)Herzogin Luise, Schwester von Auguste von Hagen, den Grafen Wilhelm und Leo Henckel und von Amalie von Treskow, Mutter von Ottilie von Goethe und Ulrike von P.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="245">
    <ID>44816</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Pogwisch, #s+Ulrike#s- Henriette Adele Elmire (Eleonore) von (1798-1875), Tochter von Wilhelm Julius und Henriette von P., 1817-1828 in Goethes Haus und 1828-1851 bei ihrer Mutter lebend, 1859 Konventualin und 1864 Priorin des adeligen Fräuleinstifts St. Johannis in Schleswig, Schwester von Ottilie von Goethe</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="246">
    <ID>44829</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Preußen, Amalie Marie Anne (#s+Marianne#s-) Prinzessin von, geb. Prinzessin von Hessen-Homburg (1785-1846), Tochter des Landgrafen Friedrich_V. von Hessen-Homburg, seit 1804 verh. mit Prinz Friedrich #s+Wilhelm#s- Karl</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="247">
    <ID>44861</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Radziwill, Friederike Dorothea #s+Luise#s- Philippine Fürstin, geb. Prinzessin von Preußen (1770-1836), Tochter des Prinzen August #s+Ferdinand#s- von Preußen, seit 1796 verh. mit Anton R.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="248">
    <ID>44885</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Recke, Charlotte Elisabeth (#s+Elisa#s-) Konstantia von der, geb. (Gräfin) von Medem (1754-1833), Schriftstellerin, Tochter des Reichsgrafen Friedrich von Medem, seit 1771 verh. mit Georg Peter #s+Magnus#s- von der R., 1781 gesch., seit 1803 Lebensgefährtin des Schriftstellers Christoph August Tiedge, 1804-1806 in Italien, dann vorwiegend in Berlin, Leipzig, Löbichau und seit 1818 in Dresden lebend, Halbschwester der Herzogin Dorothea von Kurland</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="249">
    <ID>44886</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Reden, Johanne Karoline #s+Friederike#s- Gräfin von, geb. von Riedesel zu Eisenbach (1774-1854), Pietistin, Wohltäterin, Tochter des braunschweigischen Generals Friedrich Adolf von Riedesel zu Eisenbach, seit 1802 verh. mit Graf Friedrich Wilhelm R., 1815 verw., Präsidentin der 1815 gegründeten Buchwalder Bibelgesellschaft, Schwester von Georg und Karoline von Riedesel</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="250">
    <ID>44915</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Reinhard, #s+Sophie#s- Karoline (1801-1861), Tochter von (Graf) Karl Friedrich und Christine R., seit 1825 verh. mit dem Offizier #s+Georg#s- Karl August von Diemar in Meiningen</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="251">
    <ID>44919</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Reitzenstein, Christiane Henriette (#s+Tinette#s-) von (1784-1837), Tochter von Eleonore Luise und Georg Christoph von R., Schwester der Gräfin Friederike Karoline von Beust, vorwiegend in Konradsreuth lebend, um 1802-1813 zeitweise in Weimar</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="252">
    <ID>44924</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Renner, #s+Maria#s- Johanna, geb. Brochard (1775-1824), Schauspielerin, Sängerin, 1790 in München, 1797 in Mannheim, 1799-1807 wieder in München, 1810 in Bamberg, 1812 in Würzburg, 1813 in Karlsruhe, 1816-1819/20 in Hannover, seit 1819 in Prag, Tochter des Tänzerpaares Eva und  Georg Brochard, seit 1792 verh. mit dem Tänzer Franz R., später gesch. und seit etwa 1819 Lebensgefährtin des Theaterdirektors und Dramatikers Franz Ignaz Holbein von Holbeinsberg</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="253">
    <ID>44932</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Reventlow, Friederike Juliane (#s+Julie#s-) Gräfin von, geb. (Gräfin) von Schimmelmann (1763-1816), Schriftstellerin, seit 1779 verh. mit Graf Friedrich R., seit 1789 vorwiegend auf dem Gut Emkendorf lebend, Schwester der Gräfin Karoline Bausissin und des Grafen Ernst Schimmelmann</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="254">
    <ID>44943</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Riemer, #s+Karoline#s- Wilhelmina Henrietta Johanna, geb. Ulrich (1790-1855), Tochter des Amtmanns Johann Gottlob Ulrich in Rudolstadt, früh verwaist, 1809 Gesellschafterin Christiane von Goethes, zeitweise Goethes Sekretärin, seit 1814 verh. mit Friedrich Wilhelm R.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="255">
    <ID>44977</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Rost, #s+Dorothea#s- Katharina, geb. Hauenschild (1759-1844), Tochter des Kammerdieners und Leibschneiders Johann Heinrich Konrad Hauenschild in Weimar, seit 1785 verh. mit Goethes früherem Schreiber, dem Postverwalter Johann Christoph Ferdinand R. in Jena, 1789 verw. und seit 1795 verh. mit dem Kantor und Organisten Johann #s+Christian#s- #s+Gottlob#s- Sander in Weimar</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="256">
    <ID>45034</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Sachsen-Gotha und Altenburg, Maria #s+Charlotte#s- Amalie Ernestine Wilhelmine Henriette Philippine Herzogin von, geb. Prinzessin von Sachsen-Meiningen (1751-1827), Tochter des Herzogs Anton Ulrich von Sachsen-Meiningen, seit 1769 verh. mit Herzog Ernst_II. Ludwig</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="257">
    <ID>45046</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Sachsen-Weimar-Eisenach, #s+Luise#s- Augusta Großherzogin von, geb. Prinzessin von Hessen-Darmstadt (1757-1830), seit 1775 verh. mit Herzog Karl August, seit April 1815 Großherzogin</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="258">
    <ID>45051</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Sachsen-Weimar-Eisenach, Maria Luise #s+Augusta#s- Katharina Prinzessin von (1811-1890), jüngere Tochter von Karl Friedrich und Maria Pawlowna, seit 1829 verh. mit Prinz Friedrich #s+Wilhelm#s- Ludwig von Preußen</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="259">
    <ID>45063</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Sander, Sophia (#s+Sophie#s-) Friederika Henriette, geb. Diederichs (1768-1828), Salonière in Berlin, Tochter des Brunnenmeisters Leopold Konrad Diederichs in Pyrmont, seit 1794 verh. mit dem Berliner Verlagsbuchhändler Johann Daniel S.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="260">
    <ID>45070</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Sartorius, #s+Karoline#s- Dorothee, (seit 1827:) S. von Waltershausen, geb. von Voigt (1779-1830), Tochter des Hofrats Eberhard August (von) Voigt in Hannover, seit 1805 verh. mit Georg (von) S.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="261">
    <ID>45082</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Schadow, Karoline #s+Henriette#s- Marie, geb. Rosenstiel (1784-1832), Tochter des Direktors der Berliner Porzellanmanufaktur  Philipp Rosenstiel, seit 1817 zweite Ehefrau von Gottfried S.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="262">
    <ID>45090</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Schardt, Friederike #s+Sophie#s- Eleonore von, geb. von Bernstorff (1755-1819), seit 1778 verh. mit dem späteren Geheimen Rat Karl von S., Schwägerin von Charlotte von Stein</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="263">
    <ID>45095</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Schaumann, #s+Sophie#s- Luise, geb. Koch (1775-1850), jüngste Tochter des Gießener Juristen Johann Christoph Koch, seit 1794 verh. mit Johann Christian Gottlieb S., 1821 verw., nach 1830 in Mainz</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="264">
    <ID>45110</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Schelling, Angelika Amalie #s+Pauline#s- von, geb. Gotter (1786-1854), Tochter von Friedrich Wilhelm und Luise Gotter, seit 1812 zweite Ehefrau von Friedrich Wilhelm Joseph von S.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="265">
    <ID>45111</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Schelling, Dorothea #s+Karoline#s- Albertine (seit 1808:) von, geb. Michaelis, verw. Böhmer, gesch. Schlegel (1763-1809), Schriftstellerin, Tochter des Theologen und Orientalisten Johann David Michaelis in Göttingen, 1784-1788 verh. mit dem Arzt Johann Franz Wilhelm Böhmer, 1796-1803 in zweiter Ehe verh. mit August Wilhelm Schlegel, seit 1803 erste Ehefrau von Friedrich Wilhelm Joseph (von) S.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="266">
    <ID>45127</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Schiller, Luise Antoinette #s+Charlotte#s- (seit 1802:) von, geb. von Lengefeld (1766-1826), Tochter des schwarzburg-rudolstädtischen Oberforstmeisters und Kammerrates Karl Christoph von Lengefeld und dessen Ehefrau Luise, seit 1790 verh. mit Friedrich (von) S., 1805 verw., 1825 Umzug nach  Bonn, Schwester von Karoline von Wolzogen</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="267">
    <ID>45134</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Schlegel, #s+Dorothea#s- Friederike (seit 1815:) von, geb. Brendel (Veronika) Mendelssohn, gesch. Veit (1764-1839), Schriftstellerin, Übersetzerin, Tochter von Moses Mendelssohn, 1783-1798/99 verh. mit dem Bankier Simon Veit in Berlin, seit 1804 evangelisch und in zweiter Ehe verh. mit Friedrich (von) S., 1799-1802 in Jena, dann in Paris, Köln und Wien, 1808 zum Katholizismus konvertiert, 1818-1820 in Rom und seit 1829 in Frankfurt am Main, Tochter von Moses Mendelssohn, Mutter der Maler Philipp und Johannes Veit</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="268">
    <ID>45158</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Schlosser, #s+Johanna#s- Katharina Sibylla, geb. Fahlmer (1744-1821), Tochter des Großkaufmanns und Kommerzienrates Georg Christoph Fahlmer in Düsseldorf, seit 1778 zweite Ehefrau von Georg S., 1799 verw., in Frankfurt am Main und seit 1809 in Düsseldorf lebend, Tante von Fritz und Christian S.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="269">
    <ID>45163</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Schlosser, #s+Margarete#s- Rebekka Elisabeth, geb. Steitz (1749-1819), Tochter des Bankiers Johann #s+Christian#s- Steitz in Frankfurt am Main, seit 1778 verh. mit dem Schöffen Peter S., 1797 verw., Mutter von Fritz, Christian  und Susanna S.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="270">
    <ID>45165</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Schlosser, #s+Sophie#s- Johanna, geb. Du Fay (1786-1865), Tochter von Jean Noé Du Fay in Frankfurt am Main, seit 1809 verh. mit Fritz S.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="271">
    <ID>45170</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Schmidt, #s+Andrienne#s- Jeanne von, geb. Salomon (1787-1820), Erzieherin der Prinzessin Marie von Mecklenburg-Schwerin, Tochter von Jean Pierre Salomon in Genf, seit 1819 erste Ehefrau von Johann Gottlieb #s+Friedrich#s- (von) S.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="272">
    <ID>45178</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Schmidt, Johanna #s+Maria#s- (geb. 1805), um 1816 Zögling der von Johannes Falk in Weimar gegründeten &quot;Gesellschaft der Freunde in der Not&quot;, Tochter der Zuchthausinsassin Johanna Maria S. aus Meckfeld bei Berka an der Ilm --- (RA 7/301 statt: Schmidt, Johanna Maria, jetzt: Schmid, Marie)</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="273">
    <ID>45204</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Carolath-Beuthen, Adelheid Fürstin zu, geb. Gräfin von Pappenheim (1797-1849), Tochter des späteren bayerischen Generaladjutanten und Feldzeugmeisters Graf #s+Karl#s- Theodor Friedrich von Pappenheim, seit 1817 verh. mit Fürst Heinrich zu C. auf Carolath in Niederschlesien, mit Rahel Varnhagen und der Herzogin Dorothea von Sagan befreundet, Enkelin von (Fürst) Karl August von Hardenberg und Stieftochter von (Fürst) Hermann von  Pückler-Muskau</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="274">
    <ID>45214</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Schopenhauer, #s+Johanna#s- Henriette, geb. Trosiener (1766-1838), Schriftstellerin, 1793 in Hamburg, 1806 in Weimar, 1829 in Unkel, 1832 in Bonn und 1837 in Jena, seit 1784 verh. mit dem Danziger Kaufmann Heinrich Floris S., 1806 verw., Mutter von Arthur und Adele S.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="275">
    <ID>45215</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Schopenhauer, Luise Adelaide (#s+Adele#s-) Lavinia (1797-1849), Schriftstellerin, Übersetzerin, Malerin, Silhouettenschneiderin, 1806 mit ihrer Mutter Johanna S. in Weimar, 1829 in Unkel, 1832 in Bonn und 1837 in Jena, 1845-1848 in Italien, zuletzt in Bonn, Schwester von Arthur S.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="276">
    <ID>45261</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Schumann, #s+Karolina#s- Friederika Christiana (1792-1864), Tochter von Johann Christoph #s+Wilhelm#s- S., seit 1814 verh. mit Christian Gottlob Salomon Wangemann in Weimar</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="277">
    <ID>45287</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Schwendler, Auguste Sophie #s+Henriette#s- (seit 1825:) von, geb. von Mützschefahl, gesch. Gräfin von Schlabrendorf(f) (1773-1853), Schriftstellerin, Tochter des Regierungsrates Karl Friedrich Christian von Mützschefahl, 1791-?_1801 verh. mit Graf Friedrich Wilhelm Heinrich Karl Ernst Schlabrendorff, seit 1802 verh. mit dem seit 1816 in sachsen-weimarischen Diensten stehenden Friedrich Christian August (von) S.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="278">
    <ID>45296</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Seckendorff, #s+Alexandrine#s- Charlotte Marianne Wilhelmine von, geb. von Seckendorff-Aberdar (1748-1819), Tochter des brandenburg-ansbachischen Ministers Christoph Ludwig von S., seit 1767 verh. mit dem kaiserl. General Karl Ludwig von S., 1793 verw., dann Staatsdame der Herzogin Dorothee von Württemberg, zuletzt auf Obernzenn in Franken lebend</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="279">
    <ID>45309</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Groß, #s+Amalie#s- Karoline Henriette Charlotte Wilhelmine Luise von, geb. von Seebach (Ps. Amalie Winter) (1802-1879), Schriftstellerin und Übersetzerin in Weimar, Tochter von Friedrich und Henriette von Seebach, seit 1821 verh. mit Ludwig von G.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="280">
    <ID>45315</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Seebeck, #s+Juliane#s- Ulrika Amalia, geb. Boye (1774-1861), Tochter des preußischen Hofkammerrats Moritz Boye in Bayreuth, seit 1795 verh. mit Thomas S.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="281">
    <ID>45320</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Seidler, Karoline Sophie #s+Luise#s- (1786-1866), Malerin, 1810-1814 vorwiegend in Dresden, 1817 in München und 1818-1823 in Rom, seit 1823 in Weimar, bis 1829 Zeichenlehrerin der Prinzessinnen Maria und Augusta, 1824 auch Kustodin der Gemäldesammlung, 1835 Hofmalerin, Tochter des akademischen Stallmeisters August Gottfried Ludwig S. in Jena</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="282">
    <ID>45327</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Servière, Anna #s+Charlotte#s- (1773-1862), Tochter des Weinhändlers und Likör- und Parfümeriefabrikanten Peter Joseph S. in Frankfurt am Main, Zwillingsschwester von Paula S.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="283">
    <ID>45328</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Servière, #s+Paula#s- Maria Walburgis (1773-1832), Tochter des Weinhändlers und Likör- und Parfümeriefabrikanten Peter Joseph S. in Frankfurt am Main, Zwillingsschwester von Charlotte S.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="284">
    <ID>45345</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Solger, #s+Henriette#s- Johanne Franziska Charlotte, geb. von der Groeben (1790-1867), Tochter des preußischen Majors Wilhelm Heinrich Ludwig von der Groeben, seit 1813 verh. mit Karl S., 1819 verw., seitdem u._a. in Dresden</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="285">
    <ID>45363</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Spiegel von und zu Pickelsheim, Wilhelmine #s+Emilie#s-, geb. von Rotberg (1787-1870), Tochter von Dietrich August von Rotberg auf Schloß Rheinweiler bei Lörrach, 1803 Hofdame der Herzogin Luise in Weimar, seit 1805 verh. mit Karl Emil von S.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="286">
    <ID>45379</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Staël (S.-Holstein, S. von Holstein), Anne Louise #s+Germaine#s- de, geb. Necker (1766-1817), französische Schriftstellerin, Publizistin, 1802/03-1814 aus Paris verbannt, u._a. in Weimar und Berlin, in Italien, Österreich und auf ihrem Landgut bei Coppet am Genfer See, Tochter des Schweizer Bankiers und französischen Finanzministers Jacques Necker, seit 1786 verh. mit dem schwedischen Gesandten in Paris Erik Magnus von S., 1802 verw., 1794-1808 Liaison mit Benjamin Constant, seit 1816 heimlich verh. mit dem französischen Leutnant Albert #s+Jean#s- Michel (de) Rocca</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="287">
    <ID>45391</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Stein, #s+Amalie#s- (Amélie) Konstantine Luise Henriette von, geb. von Seebach (1775-1860), Tochter von August Alexander Christoph und Albertine von Seebach, Schwester von Charlotte von Ahlefeld sowie Friedrich und Ludwig von Seebach, seit 1798 verh. mit Karl von S. auf Kochberg, Schwiegertochter von Charlotte von S. </REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="288">
    <ID>45394</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Stein, #s+Charlotte#s- Albertine (Bernhardina) Ernestine von, geb. von Schardt (1742-1827), Hofdame, Schriftstellerin, Tochter des späteren Hofmarschalls und Geheimen Rates Johann Wilhelm Christian von Schardt in Weimar, 1758 Hofdame der Herzogin Anna Amalia, seit 1764 verh. mit Josias von S. auf Kochberg, 1793 verw., Mutter von Fritz und Karl von S.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="289">
    <ID>45425</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Stock, #s+Esther#s- Maria Margarete, geb. Moritz (1755-1825), Tochter des Legationsrates Johann Friedrich Moritz, seit 1778 verh. mit dem Bankier und Fabrikanten Jakob S. in Frankfurt am Main, 1808 verw.,  Jugendfreundin Goethes</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="290">
    <ID>45438</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Stolberg-Stolberg, #s+Sophie#s- Charlotte Eleonore Gräfin zu, geb. Gräfin von Redern (1765-1842), Tochter des Grafen Sigismund von Redern, seit 1790 zweite Ehefrau von #s+Friedrich#s- Leopold zu S., 1819 verw.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="291">
    <ID>45480</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Tarnow, Franziska (#s+Fanny#s-) Christiane Johanne Friederike (Ps. u._a. Fanny) (1779-1862), Schriftstellerin, zeitweise Erzieherin in Mecklenburg, 1816-1818 in St. Petersburg, dann u._a. in Lübeck, Hamburg, 1820 in Dresden, 1829 in Weißenfels und seit 1841 in Dessau lebend</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="292">
    <ID>45503</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Thon, #s+Eleonore#s- Sophie Auguste, geb. Röder (1753-1807), Schriftstellerin, Tochter des Kammersekretärs August Friedrich Röder in Eisenach, seit 1782 verh. mit dem Kammerrat Johann Karl Salomo(n) T. in Eisenach, Schwägerin von Christian August T.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="293">
    <ID>45532</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Trebra, Eleonore #s+Erdmuthe#s- von, geb. von Gersdorff, gesch. von Geusau (1764-1844), seit 1792 verh. mit dem sächsischen Kammerherrn Hans von Geusau, gesch., seit 1805 zweite Ehefrau von Heinrich von T.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="294">
    <ID>45545</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Tümpling, #s+Eleonore#s- (Lorette) Ernestine Friederike von, geb. von Tümpling (1766-1840), Hofdame in Weimar, Tochter von #s+Karl#s- Friedrich von T. aus dessen zweiter Ehe, seit 1796 verh. mit dem preußischen Offizier Leopold von T.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="295">
    <ID>45551</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Türckheim, Anna #s+Elisabeth#s- (Lili, Elise) von, geb. Schönemann (1758-1817), Tochter des Bankiers Johann Wolfgang Schönemann in Frankfurt am Main, 1775 mit Goethe verlobt, seit 1778 verh. mit dem Straßburger Bankier Bernhard von T.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="296">
    <ID>45567</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Unger, #s+Friederike#s- Helene, geb. ?_Rothenburg (1741/51/54-1813), Schriftstellerin in Berlin, (?) Tochter des preußischen Generals (seit 1736:) Graf Friedrich #s+Rudolf#s- von Rothenburg und der Marquise de Vieuville, seit 1785 verh. mit Johann Friedrich U.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="297">
    <ID>45574</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Unzelmann, Johanna Sophia #s+Friederika#s-, geb. Petersilie (genannt Silie) (1785-1855), Schauspielerin, 1802 in Weimar, 1809 in Breslau, 1824 in Freiburg im Breisgau, zeitweise in Straßburg, Aachen und in der Schweiz, 1853 Theaterdirektorin, Tochter des Musikers Johann Heinrich Petersilie in Weimar, 1808-?_1809 erste Ehefrau des Schauspielers Karl U.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="298">
    <ID>45592</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Vernejoul, #s+Christiane#s- Elise Sabine von (de), geb. von Cramon, gesch. von Waldenfels, verw. von Haeften (geb. 1768), Tochter des Oberforstmeisters Christoph Gustav von Cramon in Bayreuth, in erster Ehe verh. mit dem Offizier Karl von Waldenfels, 1793/94 gesch., 1794-1803 verh. mit dem preußischen Offizier #s+Reinhard#s- Samuel Christian von Haeften, seit 1804/05 verh. mit dem niederländischen Offizier Marc Antoine de V. in Kleve</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="299">
    <ID>45610</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Voigt, #s+Amalie#s- Henriette Karoline (seit 1807:) von, geb. Ludecus (1778-1840), Schriftstellerin in Weimar, Tochter aus Johann August Ludecus&apos; (erster) Ehe mit Friederike Kirms, seit 1798 erste Ehefrau von Christian Gottlob (von) V. d._J., 1809 gesch., seitdem zeitweise in Dresden lebend, Nichte von Franz und Karl Kirms</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="300">
    <ID>45611</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Voigt, #s+Amalie#s- Karoline Friederike von, geb. Hufeland, verw. Osann (1766-1843), Tochter des Leibarztes Johann Friedrich Hufeland in Weimar, seit 1786 verh. mit Friedrich Heinrich Gotthelf Osann, 1803 verw., seit 1815 zweite Ehefrau von Christian Gottlob von V. d._Ä., Schwester von Christoph Wilhelm Hufeland</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="301">
    <ID>45618</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Voigt, Maria Susanna (#s+Susette#s-), geb. von Loevenich (1792-1877), Tochter des Kaufmanns Friedrich von Loevenich in Frankfurt am Main, seit 1814 verh. mit Friedrich Siegmund V.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="302">
    <ID>45619</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Voigts, Johanna (#s+Jenny#s-) Wilhelmina Juliana von, geb. Möser (1749-1814), Tochter von Justus Möser, seit 1768 verh. mit dem Justizrat Johann Gerlach Just von V. in Melle</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="303">
    <ID>45623</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Voß, #s+Amalie#s- Friederike Wilhelmine Ernestine von, geb. von Voß (1763-1809), Tochter des hannoverschen Hauptmanns Christian Heinrich Wilhelm von Voß, seit 1795 verh. mit dem preußischen General Karl Friedrich von V., Enkelin von Herzog Ernst August von Sachsen-Weimar und Schwester von Friederike von Staff</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="304">
    <ID>45628</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Voß, Marie Christiane (Christine) Henriette #s+Ernestine#s-, geb. Boie (1756-1834), Schwester von Heinrich Christian Boie, seit 1777 verh. mit Johann Heinrich V. d._Ä.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="305">
    <ID>45635</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Vulpius, Sophie (Josephine) #s+Helene#s- Christiane, geb. Deahna (1780-1856), Tochter des Kammerbeamten Johann #s+Georg#s- Deahna in Meiningen, seit 1801 verh. mit August V.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="306">
    <ID>45680</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Weber, Magdalena #s+Barbara#s- (Babet) Margareta von, geb. Wild (1771-1832), Tochter eines Kunst- und Naturalienhändlers in Nürnberg, seit 1792 verh. mit Fridolin (III) von W.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="307">
    <ID>45684</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Wedel, Johanna #s+Marianne#s- Henriette von, geb. von Woellwarth-Essingen (1752-1815), 1775 Hofdame von Herzogin Luise von Sachsen-Weimar, 1804 Oberhofmeisterin, seit 1782 verh. mit dem Kammerherrn und Oberforstmeister Moritz von W., 1794 verw.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="308">
    <ID>45707</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Werthern (Haus Wiehe), #s+Elisabeth#s- (#s+Elise#s-) Amalie Leonore Karoline Georgine von, geb. von Ziegesar (1790-1822), Tochter von Franz Karl von Ziegesar, seit 1810 verh. mit #s+Hans#s- Karl Leopold von W., 1815 gesch., seit 1818 verh. mit Karl Ludwig (#s+Louis#s-) Ferdinand Ruknick von Mengen</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="309">
    <ID>45710</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Werthern (W.-Beichlingen), #s+Christiane#s- Benedikte Johanne Gräfin von, geb. von Globig (1759-1829), Tochter des kursächsischen Konsistorialpräsidenten und Geheimen Rates Hans Gotthelf von Globig, seit 1777 zweite Ehefrau von Graf Johann Georg Heinrich von W., 1790 verw., seit 1791 in Weimar lebend --- (RA 2/591 statt: Werthern-Beichlingen, Johanna Luise Gräfin von jetzt: Werthern-Beichlingen, Christiane Benedikte Johanne Gräfin von)</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="310">
    <ID>45711</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Werthern (W.-Beichlingen), Johanna #s+Luise#s- Gräfin von, geb. vom und zum Stein (1751-1811), Tochter des kurmainzischen Kammerherrn und Geheimen Rates Karl Philipp vom und zum Stein, seit 1773 verh. mit dem sächsischen Diplomaten Graf Jakob Friedemann von W., Schwester von Karl vom und zum Stein, 1806 verw. --- (RA 2/591 statt: Werthern-Beichlingen, Johanna Luise Gräfin von, jetzt: Werthern, Christiane Benedikte Johanne Gräfin von)</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="311">
    <ID>45712</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Werthern (W.-Frohndorf), Juliane Luise #s+Cäcilie#s- von, geb. von Ziegesar (1773-1831), Tochter von August Friedrich Karl und Magdalena Augusta von Ziegesar, seit 1789 zweite Ehefrau des sachsen-weimarischen (Ober-)Kammerherrn Christian Ferdinand Georg von W., 1800 verw., Mutter von Lulu und (Graf) Ottobald von W.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="312">
    <ID>45714</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Wesselhöft, Margareta #s+Elisabeth#s- (Betty) (1774-1842), Schriftstellerin und Malerin, Tochter des Gymnasiallehrers Johann Georg W. in Hamburg, seit 1807/08 in Jena, später in Stuttgart, zuletzt in Koblenz, Schwester von Johann Karl W., Sophie Bohn und Johanna Frommann</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="313">
    <ID>45721</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Westphalen, Engel #s+Christine#s-, geb. von Axen (1758-1840), Schriftstellerin in Hamburg, Tochter des Hamburger Kaufmanns und Bürgerkapitäns Jakob von Axen, seit 1775/85 verh. mit dem Kaufmann und Senator Johann Ernst Friedrich W.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="314">
    <ID>45726</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Weyrauch, #s+Maria#s- Anna #s+Theresia#s- (#s+Jeannette#s-) Magdalena Antonetta, geb. von Weber (1767-1834), Schauspielerin, Sängerin, 1793-1800 in Weimar, seit 1789 verh. mit Vinzent W.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="315">
    <ID>45745</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Willemer, Maria Anna (#s+Marianne#s-) Katharina Therese (seit 26. September 1816:) von, geb. Jung (richtig: Pirngruber) (1784-1860), Tochter der Schauspielerin Maria Anna #s+Elisabeth#s- Pirngruber  und des Linzer Tanzmeisters Johann Baptist van Gangelt oder des Schauspielers und Theaterleiters Joseph Matthias Georg Jung, 1800 Pflegetochter und seit 1814 dritte Ehefrau von Johann Jakob (von) W.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="316">
    <ID>45769</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Wolf, #s+Arnoldine#s- Charlotte Henriette, geb. Weissel (1769-1820), Schriftstellerin, Tochter des Marburger Universitätssyndikus&apos; Johann Karl Alexander Weissel, seit 1791 verh. mit Georg Friedrich W. in Schmalkalden</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="317">
    <ID>45772</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Wolf, Maria Karolina (#s+Karoline#s-), geb. Benda (1742-1820), Sängerin, Schauspielerin, seit 1765 in Weimar, seit 1770 verh. mit dem Kapellmeister und Komponisten Ernst Wilhelm W., 1792 verw., Tochter des Komponisten Franz Benda, Schwägerin von Johann Friedrich Reichardt</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="318">
    <ID>45773</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Wolf, Maria Sabina (#s+Sabine#s-) Apollonia Viktoria, geb. Schropp (1754-1821), Tochter des Kaufmanns und Kupferstichverlegers Simon Schropp in Augsburg, seit 1777 verh. mit dem Augsburger Buchhändler Franz Xaver Karl Borromäus W., 1803 verw., Mutter von Pius Alexander Wolff</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="319">
    <ID>45775</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Wolff, Anna Amalia (#s+Amalie#s-) Christiane, geb. Malcolmi (Malkolmy), gesch./verw. Miller, gesch. Becker (1780/81-1851), Schauspielerin, 1791 in Weimar, 1816-1844 in Berlin, Tochter des Schauspielers Karl Friedrich Malcolmi, 1802 verh. mit Julius Miller in Bayreuth, 1803-1804 verh. mit Heinrich Becker, seit 1805 verh. mit Pius Alexander W.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="320">
    <ID>45783</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Wolzogen, Friederike Sophie #s+Karoline#s- Augusta von, geb. von Lengefeld, gesch. von Beulwitz (1763-1847), Schriftstellerin, 1784-1794 verh. mit dem Geheimen Legationsrat Friedrich Wilhelm Ludwig von Beulwitz in Rudolstadt, seit 1794 in zweiter Ehe verh. mit Wilhelm von W., 1809 verw., seit 1797 vorwiegend in Weimar, auch in Bauerbach und auf ihrem Gut Bösleben bei Arnstadt lebend, seit 1826 in Jena, Schillers Schwägerin</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="321">
    <ID>45814</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Zelter, Dorothea (#s+Doris#s-) Auguste Cäcilie (1792-1852), dritte Tochter aus Karl Friedrich Z.s (erster) Ehe mit Johanna Sophia #s+Eleonora#s- Flöricke, geb. Kappel</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="322">
    <ID>45830</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Ziegesar, #s+Luise#s- Amalie Friederike Auguste (Luise Sophie Amalie Friederike) von, geb. von Stein zu Nord- und Ostheim (1781-1855), Tochter von Dietrich Philipp August von Stein zu Nord- und Ostheim, 1805/06-1807 Hofdame von Herzogin Anna Amalia von Sachsen-Weimar, seit 1807 verh. mit Anton von Z.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="323">
    <ID>45836</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Zimmermann, #s+Luise#s- Margarete (seit ?_1786:) von, geb. von Berger (1755-1826), Tochter des Hofmedikus Christoph Wilhelm von Berger in Celle, seit 1782 zweite Ehefrau von Johann Georg (von) Z.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="324">
    <ID>45841</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Zucchi, Maria Anna #s+Angelika#s- Katharina, geb. Kauffmann (1741-1807), Schweizer Malerin, 1766/72-1781 in London, seit 1782 in Rom, 1767-1768 verh. mit dem vermeintlichen schwedischen Grafen Frederick de Horn, seit 1781 verh. mit Antonio Z. </REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="325">
    <ID>45905</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Bachmann, Ulrika Amalia #s+Sophie#s-, geb. Evers (1774-1859), Tochter des Hofarztes August #s+Heinrich#s- Evers in Schwerin, seit 1793 verh. mit dem Steuereinnehmer Karl B. in Boizenburg, um 1803 gesch., später verw., um 1809 verlobt mit dem adjungierten Gerichtsaktuar Richardt in Ludwigslust, später wieder in Schwerin, zuletzt in Goldberg</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="326">
    <ID>46017</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Carlier (?_C. de Fiennes) de, geb. (?) de Sérigny (e._um 1791-1812), um 1791-1802 französische Emigrantin u._a. in Sachsen-Weimar, in Augsburg und Würzburg, um 1812 in Paris lebend</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="327">
    <ID>46093</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Egloffstein (E. auf Lamgarben und Arklitten), #s+Julie#s- Sophie Gräfin von und zu (1792-1869), Malerin, Hofdame, vorwiegend in Weimar und zuletzt in Marienrode bei Hildesheim lebend, 1826/27-1830 Hofdame der Großherzogin Luise von Sachsen-Weimar, Tochter aus Henriette von Beaulieu-Marconnays (erster) Ehe mit Graf Leopold E., Schwester der Gräfinnen Auguste und Karoline E. und des Grafen #s+Karl#s- August E.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="328">
    <ID>46094</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Egloffstein (E. auf Lamgarben und Arklitten), #s+Karoline#s- (Line) Henriette Gräfin von und zu (1789-1868), Komponistin, Tochter aus Henriette von Beaulieu-Marconnays (erster) Ehe mit Graf Leopold E., Kindheit in Erlangen, Misburg bei Hannover und u._a. um 1802 und 1809-1810 in Weimar, 1815-1831 Hofdame der (Erb-)Großherzogin Maria Pawlowna von Sachsen-Weimar, Schwester der Gräfinnen Auguste und Julie E. und des Grafen #s+Karl#s- August E.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="329">
    <ID>46251</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Hesse (geb. um  1774), Hebamme in Stettin, Tochter eines Soldaten H. in Weimar, um 1783 Schülerin an der 1781 gegründeten Spinnschule für Soldatentöchter in Weimar, um 1787 Vollwaise, später Dienstmagd in Stettin, seit etwa 1802 und noch 1812 verh. mit einem dortigen  Böttcher </REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="330">
    <ID>46263</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Wolowska, #s+Kasimira#s- Friederika (Kazimiera Fryderyka Wo#.lowska) (um 1799-1888),  Begleiterin ihrer Schwester Maria Szymanowska auf deren Konzertreisen, seit etwa 1835 zweite Ehefrau ihres Cousins Jan Tadeusz Wolowski, 1843 verw.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="331">
    <ID>46811</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Voß, Maria Debora #s+Dorothea#s- (seit 1786:) von, geb. Wisling (Wisslinck) (1759-1834), Tochter des Apothekers Adolf Wilhelm Wisling in Stendal, seit 1777 verh. mit dem Stendaler Juristen und späteren Direktor des Stadt- und Landgerichts in Salzwedel Ludolf Friedrich von V., seit 1808 von ihm getrennt lebend, 1820 verw.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="332">
    <ID>46882</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Tittmann, #s+Luise#s- Ernestine Arnoldine, geb. Becker (Ps. Luise Arnold) (1794-1871), Pädagogin, Schriftstellerin, um 1828 Zeichenlehrerin in Northeim, 1833 Oberaufseherin der Hoftöchterschule in Hannover, zuletzt in Göttingen lebend, Tochter des Organisten Karl Ludwig Becker in Northeim, seit 1810 zweite Ehefrau des dortigen Advokaten und Notars Johann #s+Ernst#s- T., 1828 verw., Mutter des Literaturhistorikers Friedrich #s+Julius#s- T. </REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="333">
    <ID>46898</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Benckher (Bencker, Benkher), Maria #s+Elisabeth#s- (Elisa), geb. Keyhl (Keyl), verw. Goodall (1760-1829), Tochter des fürstl. Trompeters Georg Andreas Keyhl in Gunzenhausen, seit 1810 Witwe des Rentbeamten Johann Friedrich B. in Schwabach, zuletzt in Ansbach lebend</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="334">
    <ID>46921</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Bosselinska, Johanna Maria Magdalena (von) (1781-1837), Erzieherin, 1826 in Berlin von Handarbeiten lebend, Tochter des 1778 an der Universität Jena immatrikulierten vormaligen russischen Auditeurs und Feldkriegskommissars Christoph #s+Andreas#s- (von) Bosselinsky (auch: Bosse) aus Braunschweig, Enkelin des Hofgärtners Johann Ernst Gentzsch in Belvedere bei Weimar</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="335">
    <ID>46926</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Breitenbauch, Henriette Christiane (#s+Chretienne#s-) (Friederike) von, geb. Scholing (geb. 1779), Tochter des Landrentmeisters #s+Heinrich#s- Arnold Scholing in Pyrmont, seit 1796 verh. mit dem preußischen Hauptmann Friedrich Ludwig #s+Clamor#s- #s+Werner#s- Karl Wilhelm von B. aus Minden, 1800 verw., um 1803 in Jena, Nichte von Sophie Sander</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="336">
    <ID>46929</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Broesigke, #s+Ulrike#s- Elisabeth von, geb. von Löwenklau (1769-1829), verh. mit Friedrich Leberecht von B. in Marienbad, Großmutter von Ulrike von Levetzow</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="337">
    <ID>46931</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Bülow, Karoline Mathilde von (1766-1843), um 1823-1826 in Altona lebend, Tochter des dänischen Diplomaten Friedrich Ludwig Ernst von B., Schwägerin von Joseph Friedrich von Racknitz</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="338">
    <ID>46934</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Busch, #s+Juliane#s- (Julie) Friederike Wilhelmine, geb. Martini (1798-1881), Tochter des Lehrers und Waisenhausinspektors Johann Philipp Martini in Dresden, seit 1820 verh. mit Julius B.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="339">
    <ID>46935</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Constant, Eugénie Baronne de (e._1824), in Hamburg, im Haus des Kaufmanns und dänischen Diplomaten Georg Wilhelm Bokelmann</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="340">
    <ID>46942</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Deny, #s+Johanna#s- (Jeannette) Elisabetha Henrietta, geb. Lagnac (1787-1864), Schauspielerin, in Würzburg und 1810-1821 in Weimar, pensioniert, seit 1822 in Berlin lebend, Tochter des Theatermeisters Daniel Lagnac in Berlin, seit 1809 verh. mit Wilhelm D., 1822 verw., seit 1831 in zweiter Ehe verh. mit dem preußischen Artilleristen (Oberfeuerwerker) und späteren Kanzleirat Johann #s+Gottlieb#s- Wassermann</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="341">
    <ID>47003</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Hubert, Friederika (e._1806-1817), Haushälterin bei Franz Ludwig Albrecht von Hendrich in Jena</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="342">
    <ID>47010</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Jaraczewska, Ludwika Eleonora (#s+Laura#s-) Gräfin, geb. Bierzynska (um 1780-1849), Tochter des polnischen Adligen und Kastellans Onufry Bierzynski, seit 1810 verh. mit dem Senatorkastellan #s+Józef#s- Wilhelm Andrzej Jaraczewski), 1816 verw., 1813/14-vor 1823 in Dresden lebend, später u._a. in Baden (Baden-Baden), mit Prinz Gustav Biron von Kurland verwandt</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="343">
    <ID>47046</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Lefevre (Le Fevre), Luise (le) (e._1812-1814), Schauspielerin, 1812-1813 in Weimar, 1814 in Prag, (?) kurzzeitig in Wien, 1815 in Brünn</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="344">
    <ID>47071</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Martini, Auguste #s+Amalie#s-, geb. von Brawe (1786-1840), älteste Tochter des Oberamtshauptmanns Johann Friedrich August von Brawe (1752-1825) in Camburg, seit 1806 verh. mit dem Pfarrer Johann Jakob Christian M. (1776-1864) in Sömmerda</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="345">
    <ID>47110</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Petróczy, Susanna (Susi) von, geb. von Doleviczényi (geb. 1779), seit 1801 verh. mit dem österreichisch-ungarischen Richter Ludwig von P. in Leutschau (Levoca) in der Zips</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="346">
    <ID>47195</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Tamcourt (de), geb. Karsseboom (e._1811), Holländerin, verbrachte ihre Kindheit teilweise in Deutschland, verh. in Frankreich</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="347">
    <ID>47203</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Triebler, Karoline #s+Wilhelmine#s-, geb. Nagel (auch: geb. von Bock) (1788-1854), Schauspielerin, Ehefrau von Wilhelm T.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="348">
    <ID>47209</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Urbach (?_Beckers von U.), Luise von, geb. von Rothy (e._1814), in Seligenstadt am Main, Witwe eines Offiziers in Diensten der Helvetischen Republik</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="349">
    <ID>47230</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Weisflog, Leopoldine, geb. Hoch (e._1813-1832), seit 1813 verh. mit dem Schriftsteller und Stadtrichter sowie späteren Stadtgerichtsdirektor #s+Karl#s- Christian W. (1770-1828) in Sagan, Stiefmutter des Sprachlehrers und Schriftstellers Karl Gustav W. </REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="350">
    <ID>47237</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Wiggers, #s+Wilhelmine#s- Henriette, geb. Wolff (1789-1860), Tochter des Landessekretärs Christian August Henrich Wolff in Rostock, seit 1810 verh. mit Gustav Friedrich W., Mutter der liberalen Politiker Julius und Moritz W., </REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="351">
    <ID>47256</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Devismes (de Vismes, de Wismes), Pierre Jean Louis (1772-1824/26); dessen Ehefrau oder Geliebte (e._1811-1813)  --- (RA 6/74 statt: Devismes, Pierre Alphonse und dessen Ehefrau, jetzt: Devismes, Pierre Jean Louis und dessen Ehefrau)</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="352">
    <ID>47261</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Geisler (Geißler), #s+Johanna#s- Maria Sophia, geb. Ludwig (um 1767-1823), Kunststickerin, um 1805 in Leipzig und seit 1807 Dresden, (?) in Weimar aufgewachsen, Tochter des im Dienst der Grafen Bachoff von Echt stehenden Kunstgärtners Johann Ernst Ludwig in Romschütz (Göhren), seit 1805 erste Ehefrau des Gold- und Silberarbeiters und Mineralienhändlers Heinrich Gotthelf #s+August#s- Geißler, nach 1806 gesch., Schwägerin des Zeichners und Kupferstechers Christian #s+Gottfried#s- Heinrich Geißler</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="353">
    <ID>47263</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Gottschild, Johanne (Anna) #s+Sophie#s- #s+Friederike#s- (1758-1830), in Könitz bei Saalfeld, Tochter des Bergkommissars Christian Wilhelm G. und Schwester des Bergkommissars Johann Theodor Wilhelm G.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="354">
    <ID>47264</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Graeve, #s+Albertine#s- #s+Auguste#s- Aurora Amalie von, geb. von Wallenrodt (1793-1867), Tochter des preußischen Offiziers Friedrich Julius Ernst von Wallenrodt, zweite Ehefrau von #s+Heinrich#s- Friedrich Ludwig von G. in Erfurt, 1839 verw.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="355">
    <ID>47289</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Weyrauch, Maria #s+Sophie#s- von, geb. von Stackelberg (1773-1850), Tochter von Wolmar (Woldemar) Friedrich von Stackelberg, seit 1813 in Dorpat verh. mit August von W., seit 1819 in Dresden</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="356">
    <ID>48315</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Bernstorff, #s+Auguste#s- Luise Gräfin von, geb. Gräfin zu Stolberg-Stolberg (1753-1835), 1770-1783 Stiftsdame in Uetersen, Tochter des Grafen Christian Günther zu Stolberg-Stolberg, seit 1783 zweite Ehefrau des Grafen Andreas Peter B., Schwester der Grafen #s+Friedrich#s- Leopold und Christian zu Stolberg-Stolberg und der Gräfin Henriette B.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="357">
    <ID>48678</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Könneritz, #s+Luise#s- (Lulu) Klara (seit 1852:) Gräfin von, geb. von Werthern-Beichlingen (1798-1891), Tochter des sachsen-weimarischen (Ober-)Kammerherrn Christian Ferdinand Georg von Werthern-Beichlingen, seit 1820 verh. mit (Graf) Hans von K.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="358">
    <ID>49049</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Stein, #s+Henriette#s- Luise vom und zum (1796-1855), älteste Tochter des preußischen Ministers und Reformers Karl vom S., seit 1825 verh. mit Graf Hermann Giech</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="359">
    <ID>49243</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Szymanowska, #s+Maria#s- (Marianna) Agata, geb. Wo&amp;#322owska (1789-1831), polnische Pianistin und Komponistin, 1823-1826 Konzertreisen in Deutschland, England, Frankreich, der Schweiz, Italien und Russland, seit 1828 Hofpianistin, Musiklehrerin und Salonière in St. Petersburg, Tochter des Brauereibesitzers Franciszek Wo&amp;#322owski in Warschau, seit 1810 verh. mit dem Gutspächter #s+Józef#s- Teofil Szymanowski, 1820 gesch.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="360">
    <ID>49258</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Cuvier, Sophia (Laure) #s+Clémentine#s- (1805-1827), französische religiöse Wohltäterin, Tochter von Georges C.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="361">
    <ID>49275</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Carlyle, #s+Jane#s- Baillie, geb. Welsh (1801-1866), Tochter des schottischen Arztes John Welsh, seit 1826 verh. mit Thomas C.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="362">
    <ID>49290</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Cotta von Cottendorf, #s+Elisabeth#s- Sophie, geb. von Gemmingen-Guttenberg (1789-1859), seit 1824 zweite Ehefrau von Johann Friedrich von C., 1832 verw., seit 1835 vierte Ehefrau des württembergischen Generals und Kriegsministers #s+Ernst#s- Eugen von Hügel</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="363">
    <ID>49291</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Cotta von Cottendorf, Johanna Maria #s+Sophie#s-, geb. von Adlerflycht (1801-1838), Tochter des Juristen und Politikers Justinian von Adlerflycht in Frankfurt am Main, seit 1820 verh. mit Georg von C.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="364">
    <ID>49304</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Davy, Jane, geb. Kerr, verw. Apreece (1780-1855), Tochter des Kaufmanns Charles Kerr, seit 1799 in erster Ehe verh. mit Shuckburgh Ashby Apreece, 1807 verw., seit 1812 verh. mit Humphry D.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="365">
    <ID>49312</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Osiander, Tullia #s+Luise#s- (1795-1864), Tochter des Gynäkologen Friedrich Benjamin O. in Göttingen, seit 1829 erste Ehefrau des späteren preußischen Polizeipräsidenten in Magdeburg Franz Anton (Jakob) #s+Adolf#s- von Gerhardt</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="366">
    <ID>49574</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Goethe, #s+Alma#s- Sedina Henriette Kornelia von (1827-1844), Goethes Enkelin, Tochter von August und Ottilie von G.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="367">
    <ID>49771</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Eckartshausen, Domicilla #s+Theresia#s- von, geb. Weiß (um 1781-1836), Tochter des Rechnungsrates #s+Karl#s- Michael Weiß in München, seit 1799 dritte Ehefrau von Karl von E., 1803 verw.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="368">
    <ID>49779</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Ehrenström, #s+Marianne#s- (Mariana) Maximiliana Christina Carolina Lovisa (de), geb. (de) Pollet (1773-1867), deutsch-schwedische Schriftstellerin, Pädagogin, Sängerin und Zeichnerin, 1792 Hoffräulein der schwedischen Königinwitwe Sophia Magdalena in Stockholm, seit 1803 verh. mit dem Generalfeldzeugmeister Nils Fredrik E. in Göteborg, seit etwa 1812 von ihm getrennt lebend und 1816 verw., 1815-1831 Vorsteherin eines Mädchenpensionats, Schwester von Johann Albert E.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="369">
    <ID>49793</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Schulze, #s+Auguste#s- Friederika Karoline (1807-nach 1854), Pädagogin, Schriftstellerin, um 1825 in Ellrich, um 1831 Erzieherin in St. Petersburg, zeitweise Pflegerin von Cholerakranken, um 1855 in Wyborg in Karelien, jüngste Tochter des Arztes und Übersetzers Johann Ernst Ferdinand S. in Ellrich und Enkelin des Theologen Johann Ludwig S. in Halle</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="370">
    <ID>49795</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Schulze, #s+Karoline#s- Wilhelmine Charlotte (1794-1881), Lokalhistorikerin in Potsdam, Tochter des Oberhofbaurates und Gartendirektors Johann Gottlob S.und Bruder von Johann Karl Ludwig S., mit Doris Zelter befreundet</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="371">
    <ID>49814</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Dreyssig (Dreißig), Auguste Friederike, geb. Herzog (1771-1843), Handelsgärtnerin in Tonndorf bei Erfurt, seit 1793 verh. mit August Friedrich (auch: Karl Ehrenfried) D., 1822 verw., Tante von Friedrich Rausche</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="372">
    <ID>49925</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Duval, Marie (1791-1867), Tochter von Jakob David D., Cousine von Frédéric Soret</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="373">
    <ID>49929</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Duras (Durfort de D.), #s+Claire#s- Louise Rose Bonne de Durfort de, geb. Comtesse Coëtnempren (Lechat) de Kersaint (1778-1828), seit 1800 Herzogin, französische Schriftstellerin und Salonière in Paris, Tochter des Vizeadmirals Guy de Coëtnempren Comte de Kersaint, seit 1797 verh. mit dem Militär und Politiker Herzog Amédée de D. und Rauzan</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="374">
    <ID>49957</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Einsiedel (E.-Wolkenburg), #s+Klementine#s- Franziska Auguste Gräfin von, geb. Gräfin von Reuß-Schleiz-Köstritz (1798-1870), Tochter von Graf Heinrich XLVIII. von Reuß-Schleiz-Köstritz, seit 1811 verh. mit Graf Adolf E., 1821 verw.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="375">
    <ID>50022</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Weppen, Auguste Wilhelmine Dorothee Jakobine #s+Georgine#s-, geb. Bütemeister (1790-1870), Tochter des späteren Amtmanns in Diepholz Hans Ernst Bütemeister, seit 1814 verh. mit ihrem Cousin Friedrich W.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="376">
    <ID>50055</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Löw von und zu Steinfurth, Sophie #s+Luise#s- Euphrosine von, geb. von Diede zum Fürstenstein (1778-1857), Tochter des Diplomaten Wilhelm Christoph von Diede, seit 1804 verh. mit dem hannoverschen Offizier Karl #s+Georg#s- Hermann Wilhelm von L., 1811 verw.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="377">
    <ID>50086</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Welz, Anna Katharina, geb. Friedel (1753-1833), seit 1782 verh. mit dem Gärtner Johann Friedrich W. in Ulm, 1811 verw. </REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="378">
    <ID>50139</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Stein, #s+Therese#s- Marianne Magdalene vom und zum (1803-1863), Tochter des preußischen Ministers Karl vom S., seit 1827 verh. mit Graf Ludwig Kielmannsegge</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="379">
    <ID>50160</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Zarino, Karoline, verw. von Bornstedt (e._1826), Schauspielerin, aus Hamburg</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="380">
    <ID>50164</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Salzmann, #s+Thusnelda#s- Gertrude, geb. Lenz (1791-1867), Tochter von Christian Ludwig Lenz in Schnepfenthal, seit 1807 verh. mit dem dortigen Pädagogen Johann Christian #s+Karl#s- S., Enkelin und Schwiegertochter von Christian Gotthilf S.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="381">
    <ID>50190</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Zillmer, #s+Wilhelmine#s- (Minette) Amalie (1796-1879), Tochter des Kammerdirektors Franz Friedrich Emanuel Z. in Küstrin, zeitweise verh. (?_ mit dem Hofgerichts- und späteren Oberlandesgerichtsrat in Köslin Heinrich Philipp #s+Friedrich#s-) Köhne</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="382">
    <ID>50194</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Stich, Sophie #s+Auguste#s- Friederike, geb. Düring (1795-1865), Schauspielerin in Berlin, Tochter des Kaufmanns Johann Christian Düring in Berlin, 1817-1824 verh. mit Wilhelm S., seit 1827 verh. mit dem Bankier Otto Crelinger</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="383">
    <ID>50207</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Eißl, Therese, geb. Oberndorfer (1792-?_1842), österreichische Malerin, Kopistin, verh. mit dem Ökonomen #s+Matthias#s- Amand E., 1821 verw., seit 1828 in Graz</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="384">
    <ID>50265</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Förster, #s+Laura#s- Elisa, geb. Gedike (1799-1864), Tochter des Pädagogen Friedrich Gedike, seit 1818 verh. mit Friedrich F., Schwester von Rose Horn</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="385">
    <ID>50304</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Flotow, Christiane Dorothea Friederike #s+Albertine#s- von (1790-1849), Schriftstellerin, Konventualin des Klosters Dobbertin, Tochter von Ernst und Albertine Johanna Sophie Juliane Elisabeth von F.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="386">
    <ID>50412</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Gravenreuth, Maria #s+Karoline#s- (seit 1825:) Gräfin von (1788-1864), Tochter des Freiherrn Friedrich Wilhelm Adam von G., Ehrenstiftsdame des St. Annenordens</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="387">
    <ID>50424</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Wangemann, #s+Marie#s- Magdalena, geb. Flügel (1778-1859), Tochter eines Deichaufsehers in Barby, verh. mit dem Pädagogen und Musiker Johannes Theodosius W., mit ihm um 1818 in Wilsnack, 1821 in Demmin und zuletzt in Cammin in Pommern, Mutter des Theologen und Berliner Missionsdirektors Hermann #s+Theodor#s- W., Schwester von Johann Gottfried Flügel</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="388">
    <ID>50489</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Grustner von Grustorf (Grustdorf, Grustorff, Grusendorf) zu Rheinsperg, Leopoldine (1809-1889), Malerin und Schriftstellerin in Prag, Tochter des österreichischen Infanterieoffiziers Joseph Karl von G. (1775-1823) und Enkelin des Feldkriegskommissars Karl (von) Bundschuh</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="389">
    <ID>50510</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Jacobi, #s+Auguste#s- Marie Karoline (1803-1856), Schriftstellerin, vorwiegend in Mainz und zuletzt in Graubünden, 1824 in Frankfurt am Main in der Familie des Grafen Karl Friedrich Reinhard und 1829 in Weimar in der Familie des Kanzlers Friedrich von Müller lebend, Tochter von #s+Georg#s- Arnold J. aus dessen zweiter Ehe, Enkelin von #s+Friedrich#s- Heinrich (von) J. </REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="390">
    <ID>50513</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Goëtt, Sophie (e._1828), Erzieherin im Hause des aus Frankreich nach Warschau emigrierten Comte #s+Alexandre#s- Nicolas Léonard Charles Marie de Moriolles in Warschau, Tochter des vor 1827 verstorbenen Thomas G. in Wilna und Enkelin des aus Ungarn gebürtigen, seit etwa 1763 in Wilna ansässig gewesenen Joseph G.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="391">
    <ID>50537</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Neumann, Amalie, geb. Morstadt (1799-1884), Schauspielerin in Karlsruhe und Wien, 1846-1875 Mitglied des Burgtheaters, Tochter des badischen Hoffouriers Georg Michael Morstadt, seit 1816 verh. mit dem Hofschauspieler #s+Karl#s- Ludwig N., 1823 verw., seit 1827 verh. mit dem Sänger Anton Haizinger</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="392">
    <ID>50574</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Hahn, Karoline (um 1790-1816), Tochter des Postsekretärs Johann Friedrich H.  in Heidelberg, zuletzt in Wien</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="393">
    <ID>50744</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Hülle, Margareta #s+Hedwig#s-, geb. Hoffmeier (1794-1861), Schriftstellerin, Übersetzerin, Pädagogin, Tochter des Advokaten Hermann Christian Hoffmeier in Ovelgönne bei Oldenburg, seit 1815 verh. mit dem Kaufmann Johann Christian H. in Bremen, 1830 verw., seit 1845 Lehrerin, zuletzt in Varel</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="394">
    <ID>50773</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Schmidt, Rosina (#s+Rosalie#s-) Wilhelmina Augustina (1799-1861), Tochter des Handarbeiters Johann Gottlob Martin S. in Jena, seit 1821 verh. mit dem Buchdrucker Christian Wilhelm Lorenz Schwabe in Jena und Ilmenau, 1829 verw., seit 1830 wieder in Jena</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="395">
    <ID>50784</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Jaenisch, Karolina Karlowna (1807/10-1893), russische Schriftstellerin, Übersetzerin, Tochter des in Moskau lehrenden Mediziners Karl Iwanowitsch (von) J., seit 1836 verh. mit dem Schriftsteller Nikolai Filippowitsch Pawlow</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="396">
    <ID>50810</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Jakob, #s+Therese#s- Albertine Luise (seit 1816:) von (Ps. Talvj) (1797-1870), Schriftstellerin, Übersetzerin, Sprachforscherin, 1830 Auswanderung nach Amerika, 1833 in Boston, 1837-1840 in Dresden und Berlin, 1840 in New York, 1863 verw., 1864 wieder in Deutschland, zuletzt in Hamburg, Tochter von Ludwig Heinrich und Auguste (von) J., seit 1828 verh. mit dem nordamerikanischen Gelehrten Edward Robinson</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="397">
    <ID>50811</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Münchhausen (M.-Steinburg), Wilhelmine von (1800-1881), älteste Tochter des hannoverschen Justizrats #s+Philipp#s- Adolf Friedrich von M.-Steinburg, seit 1827 verh. mit #s+Ernst#s- Friedemann von Münchhausen</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="398">
    <ID>50947</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Schwarz, Charlotte Magdalena #s+Karoline#s- (1792-1843), Tochter von Erich Georg #s+Theodor#s- und Eleonore S., seit 1842 erste Ehefrau des Arztes Karl Wilhelm Nathusius in Wiek auf Rügen (später in Moers), Schwester von Adolf Philipp #s+Theodor#s- S.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="399">
    <ID>50981</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Kaunitz, #s+Rosa#s- Maria Gräfin von, geb. Flekeles genannt Ramschak (nach der Taufe: Rosa Maria Rämschik; Ps. Benedicte, Benedikte) (1783/84-1850), Kunststickerin, Zeichnerin und Schriftstellerin in Wien, um 1844 (?_Inhaberin eines Hotels oder Gasthauses) in Mödling bei Wien, Tochter des Hausmeisters der Jüdischen Steuerdirektion in Prag (?_Isaak) Flekeles, seit 1812 verh. mit dem Kämmerer Graf Michael Joseph K. (1781-1846), um 1824 gesch.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="400">
    <ID>51015</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Melber, Johanna Maria Jakobäa (#s+Jacquette#s-) (1756-1837), in Frankfurt am Main, Tochter von Georg Adolf und Johanna M.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="401">
    <ID>51022</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Kleefeld, Julie (1798-1880), Freundin von Adele Schopenhauer, Tochter des Arztes Johann Gottfried K. in Danzig</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="402">
    <ID>51110</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Kirchenschlag, #s+Anna#s- Eleonore, geb. (?) Ernst (geb. ?_um 1755), Dienstmädchen in Goethes Elternhaus in Frankfurt am Main, dann verh. mit dem Konzertmeister (?) Nikolaus K. in Darmstadt, 1813 verw., um 1823 wieder in Frankfurt</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="403">
    <ID>51123</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Mecklenburg-Schwerin, #s+Auguste#s- Friederike Erbgroßherzogin von, geb. Prinzessin von Hessen-Homburg (1776-1871), Malerin, Tochter von Landgraf Friedrich V. Ludwig von Hessen-Homburg, seit 1818 dritte Ehefrau des Erbgroßherzogs Friedrich Ludwig, 1819 verw. (mit dem Titel Prinzessin)</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="404">
    <ID>51240</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Kreisig (Kreißig), Luise, geb. Hennig (e._1824), Verehrerin Goethes</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="405">
    <ID>51281</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Lehmann, Friederike (Frederike), geb. Dellevie (1792-1884), Tochter von Salomon Eliezer Dellevie in Altona, seit 1812 verh. mit dem Maler Leo L. in Hamburg, Mutter des Bibliothekars Johann Friedrich #s+Emil#s- L. und der Maler Heinrich L. und Rudolf L.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="406">
    <ID>51285</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Levetzow, #s+Berta#s- Ulrike Helene von (1808-1884), dritte Tochter von #s+Amalie#s- Theodore Karoline von L., seit 1839 verh. mit dem österreichischen Kämmerer und Offizier Johann Nepomuk Mladota von Solopisk</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="407">
    <ID>51286</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Levetzow, Theodore #s+Ulrike#s- Sophie von (1804-1899), älteste Tochter von #s+Amalie#s- Theodore Karoline von L., 1821-1823 in Marienbad mit Goethe befreundet</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="408">
    <ID>51287</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Levetzow, #s+Amalie#s- (Amélie) Ottilie Friederike Ferdinandine von (1805-1831), zweite Tochter von #s+Amalie#s- Theodore Karoline von L., seit 1827 verh. mit dem preußischen Offizier Gustav Adolf #s+Leopold#s- von Rauch</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="409">
    <ID>51293</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Lasius, #s+Sophie#s- Marie Dorothea (1795-1859), Pädagogin, 1819 Lehrerin an der von Betty Gleim gegründeten Höheren Mädchenschule in Bremen, 1827 und noch 1847 Leiterin der Schule, zuletzt als Pflegemutter tätig, Tochter des Ingenieur-Hauptmanns und Architekten Georg Siegmund Otto L. (1752-1833) und Schwester des Architekten Ernst Friedrich #s+Otto#s- L. und der Lehrerinnen Luise Elise #s+Klara#s- L., Dorothea Luise #s+Mathilde#s- L. und #s+Elisabeth#s- Juliane Henriette L.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="410">
    <ID>51301</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Liebhaber, #s+Amalie#s- #s+Luise#s- Henriette von (1779-1845), Schriftstellerin, Erzieherin, um 1806 Hoffräulein in Braunschweig, dann Erzieherin in Hannover und Braunschweig, später vorwiegend in Berlin und auf Reisen, Tochter des braunschweigischen Geheimen Justizrats Erich Daniel von L.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="411">
    <ID>51302</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Löffelholz von Colberg, Anna Elisabeth (#s+Elise#s-) Sophie, geb. König von Königsthal (Ps. Konstanze Reinhold, Amalie Huber) (1778-1849), Schriftstellerin in Nürnberg, Tochter des Nürnberger Ratskonsulenten Eberhard Jodokus König von Königsthal, seit 1800 verh. mit Georg Wilhelm #s+Friedrich#s- von L., 1818 verw.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="412">
    <ID>51312</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Leißner, Johanna Rosina, geb. Mund (1771-1833), verh. mit dem Mühlenbesitzer Bernhard Gottlob L. in Dorndorf bei Dornburg</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="413">
    <ID>51350</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Melos, Justina #s+Wilhelmina#s- Ulrika (Ulrika Justine Wilhelmine), geb. Baumann (1780-1866), seit 1805 verh. mit Johann Gottfried M., 1828 verw., seit 1841 Schwiegermutter von Ferdinand Freiligrath</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="414">
    <ID>51416</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Neumann, Johanna (Johanne), geb. Hiepe (Ps. Satori) (1786-1863), Schriftstellerin, Pädagogin, Tochter des Perückenmachers (?_und Posthalters) Johann #s+Christoph#s- Hiepe in Mannheim oder des späteren Königs Maximilian_I. von Bayern mit #s+Maria#s- Anna Hiepe, geb. Eck, Pflegetochter des Regierungsadvokaten Johann Ledenbaur, seit 1805 verh. mit dem Kaufmann Philipp Samuel N. in Elbing, nach dessen Konkurs 1823 Gründerin einer Leihbibliothek und 1824 einer Höheren Töchterschule</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="415">
    <ID>51419</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Niederer, Rosette, geb. Kasthofer (1779-1857), Schweizer Pädagogin, 1809 pädagogische Leiterin und 1813 Direktorin der Töchter-Erziehungsanstalt in Iferten (Yverdon), 1817 Weiterführung des Instituts als &quot;Niedersche Mädchenanstalt&quot;, 1837-1847 Fortführung der Anstalt in Genf, seit 1814 verh. mit dem Pädagogen Johannes N., 1847 verw.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="416">
    <ID>51444</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Niesner, Margarete (1786-1833), Putzmacherin und Schriftstellerin in Mannheim</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="417">
    <ID>51479</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Panckoucke, Anne #s+Ernestine#s-, geb. Désormeaux (1784-1860), französische Malerin und Übersetzerin, seit 1808/14 verh. mit dem Schriftsteller und Verleger Charles Louis Fleury P. in Paris</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="418">
    <ID>51485</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Palmaroli, Elisabetta, geb. Munoz (Mugnoz) (um 1776-1856), Römerin, seit 1798 verh. mit Pietro P., 1828 verw.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="419">
    <ID>51557</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Addicks, Barbara, geb. O&apos;Sullivan-Bear, gesch. Lee (1783-1853), nordamerikanische pädagogische Schriftstellerin, Frauenrechtlerin, Tochter des irischen Militärs Thomas Herbert O&apos;Sullivan-Bear(e), seit 1799 in erster Ehe verh. mit dem Kaufmann Joseph Lee in Philadelphia, 1813 gesch. und in zweiter Ehe verh. mit dem um 1822 zum Konsul in Bremen ernannten deutsch-amerikanischen Kaufmann John Edward Charles A., 1824 verw., 1816-1824 u._a. in Bremen, in New Orleans und später vorwiegend in Washington lebend, zuletzt in Philadelphia</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="420">
    <ID>51575</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Reventlow, Marie #s+Luise#s- Henriette Wilhelmine Gräfin von, geb. von Löw von und zu Steinfurth (1807-1864), Tochter von Georg und Luise von Löw von und zu Steinfurth, seit 1831 verh. mit dem dänischen Juristen und Kammerherrn Graf Friedrich R.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="421">
    <ID>51689</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Ségur, Marie #s+Félicité#s- Henriette Comtesse de, geb. Comtesse d&apos;Aguesseau (um 1778-1847), Tochter des französischen Politikers und Diplomaten, Marquis und Comte Henri Cardin Jean Baptiste d&apos;Aguesseau,  seit 1797 verh. mit Comte Octave Henri Gabriel de S., 1818 verw., Schwiegermutter der Schriftstellerin Comtesse Sophie de S.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="422">
    <ID>51828</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Schauroth, Augustine #s+Luise#s- Friederike Ernestine von, geb. Teltz (1792-1847), aus Magdeburg, seit 1810 verh. mit Friedrich von S., 1829 verw., Mutter von Delphine von S.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="423">
    <ID>51835</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Schtscherbatowa, Anna Michailowna Fürstin, geb. Prinzessin Chilkowa (1799-1868), Tochter des russischen Fürsten Michail Petrowitsch Chilkow, verheiratet mit dem Kammerherrn und späteren Wirklichen Geheimen Rat und Jägermeister Fürst Sergej Grigorjewitsch Schtscherbatow in St. Petersburg</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="424">
    <ID>51896</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Schmid, Luise (e._1831), Tochter des Advokaten Ludwig August S. (1775-1828) in Salzgitter</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="425">
    <ID>51954</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Schröder, Emilie, geb. Schroedter (1791-1874), Mäzenatin und dilettierende Sängerin in Hamburg, um 1818 Mitglied in dem von Luise Reichardt gegründeten Gesangsverein, Tochter des Hamburger Arztes Karsten Albrecht Schroedter und Enkelin des Bürgermeisters Albert Schulte, seit 1809 verh. mit dem Hamburger Assekuranzmakler Johann Severin S., 1837 verw.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="426">
    <ID>51956</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Schulenburg, #s+Karoline#s- Jakobine Sophie Gräfin von der, geb. von Friesen (1781-1857), seit 1816 in Weimar, bis 1830 Oberhofmeisterin der Großherzogin Luise von Sachsen-Weimar, Tochter des Kammerherrn Johann Georg Friedrich von Friesen auf Rötha bei Leipzig, seit 1802 verh. mit dem preußischen Rittmeister Graf Hans Günter #s+Werner#s- von der S., 1806 verw.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="427">
    <ID>51978</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Stolterfoth, Wilhelmine Julie #s+Adelheid#s- (Adelheid Karoline Wilhelmine Julie) von (1800-1875), Schriftstellerin, Stiftsdame in Birken bei Bayreuth, seit 1816 u._a. in Bingen und in Winkel im Rheingau, Tochter des preußischen Offiziers Gottfried (von) S. in Eisenach, seit 1844 zweite Ehefrau ihres Onkels Hans Karl von Zwierlein, 1850 verw.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="428">
    <ID>52031</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Tunno, #s+Augusta#s- Rose (1797-1785), Tochter des schottisch-amerikanischen Kaufmanns John T. in London und von Margaret T., geb. Rose, Schwester des Handelsmannes und britischen Parlamentariers #s+Edward#s- Rose T. und von  Maria T., (?) Cousine des kanadischen Geologen und Schriftstellers John Auldjo</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="429">
    <ID>52034</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Tschewkina, Jekaterina (Katharina, Kathinka, Kitty) Fominitschna, geb. Gräfin Tomatis (1797/99-1879), russische Hofdame, Tochter des russischen Militärs Graf Tomas Iwanowitsch Tomatis, seit 1829 verh. mit dem späteren Bergbauingenieur und General Konstantin Wladimirowitsch Tschewkin </REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="430">
    <ID>52058</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Wilke, J. Henriette (genannt Kronhelm) (1804-nach 1863), Schriftstellerin in Braunschweig, (?) zuletzt in Putbus auf Rügen, Tochter des Geheimen Kammerrats Johann Gottfried Karl W. in Braunschweig</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="431">
    <ID>52063</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Warburg, Marianne (e._1828), in Tübingen</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="432">
    <ID>52064</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Vaudreuil, Anne #s+Louise#s- de Rigaud Comtesse de, geb. Collot (1806-1859), Tochter des französischen Verwaltungsbeamten und Direktors der Münzprägeanstalt Jean Pierre Collot, seit 1828 verh. mit Comte Alfred de Rigaud de V., 1834 verw., seit 1837 in zweiter Ehe verh. mit Aimé Louis Victor de Bosc, Marquis de Radepont</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="433">
    <ID>52100</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Warrloss (Warrlohs; Geb.-name), Eleonore von (e._1801-1829), aus Augsburg, Schauspielerin, Kunsthandwerkerin (Arbeiten aus Wachs), um 1801 Mitglied der kurtrierischen Schauspielergesellschaft</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="434">
    <ID>52354</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Dies, Elisa, geb. Galli (um 1758-1828), aus Rom, seit 1797 in Wien, verh. mit dem Maler und Akademielehrer Albert D., 1822 verw.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="435">
    <ID>52557</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Nicht ermittelt (e._1793 Mai), eine deutsche Dame</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="436">
    <ID>52563</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Nicht ermittelt (N. von E. d&apos;A.) (e._1797 Juni 18), eine Verehrerin von Goethes Werken</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="437">
    <ID>52698</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Nicht ermittelt (geb. um 1771), Verehrerin von Schiller und Zar Alexander von Rußland, um 1805 in Dresden</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="438">
    <ID>52968</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Thomas, Anna Rosina (#s+Rosette#s-) Magdalene, geb. Willemer, verw. Städel (1782-1845), Malerin in Frankfurt am Main, um 1814-1821 Schulvorsteherin, Tochter aus Johann Jakob (von) Willemers (erster) Ehe mit Maria Magdalena Lang, seit 1799 verh. mit dem Kaufmann Johann Martin Städel, 1802 verw., seit 1819 zweite Ehefrau des Frankfurter Senators Johann #s+Gerhard#s- Christian T.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="439">
    <ID>53487</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Miltenberg, #s+Elisabeth#s- (Lisette) Katharina, geb. Runckel (1752-1815), Tochter des Stallmeisters und Reitlehrers Karl Ambrosius Runckel in Frankfurt am Main, seit 1780 verh. mit dem hessen-darmstädtischen Hofkammerrat und Landschreiber Franz Wilhelm M., 1800 verw., Jugendfreundin Goethes und seiner Schwester Kornelia</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="440">
    <ID>55551</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Müller (M. zu Lengsfeld), #s+Luise#s- Ernestine Henriette Hedwig Wilhelmine von, geb. von Bünau, gesch. von Lincker (gest. 1811), seit 1772 erste Ehefrau von Joseph Johann Jakob von Lincker und Lützenwick auf Denstedt, gesch., seit 1794 erste Ehefrau von #s+Heinrich#s- Karl Friedrich von M. zu Lengsfeld, um 1798 in Jena --- (RA 2/1344 statt: Müller, Frau v., jetzt: Müller zu Lengsfeld, Luise von)</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="441">
    <ID>58734</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Ompteda,  Friederike #s+Christiane#s- Elisabeth von, geb. Gräfin von Schlippenbach, verw. Gräfin von Solms (1767-1843), Tochter des Grafen Karl Ernst von Schlippenbach, seit 1784 verh. mit Graf #s+Christian#s- Wilhelm Karl Ludwig Emil Alexander Solms-Sonnenwalde, 1799 verw., seit 1800 in zweiter Ehe verh. mit #s+Ludwig#s- Konrad Georg von O.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="442">
    <ID>59189</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Roesler (Rößler, Roesler-Franz), Maria #s+Costanza#s- Teresa (Maria Konstanza Theresa) (geb._1767), Römerin, Tochter des Gastwirts Vinzenz (Vincenzo) R., seit Sommer 1787 verh. mit dem Kellner Antonio Gentile aus Albano</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="443">
    <ID>59615</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Lindau, Klara Dorothea #s+Wilhelmine#s- Dorothea Erhardine (auch: Wilhelmine Henriette) von, geb. von Brinck (Brink; von der/dem Brincken) (1736-1793), Oberhofmeisterin der Landgräfin Wilhelmine Karoline von Hessen-Kassel, seit 1751 verh. mit dem hessen-kasselschen Offizier Christian Friedrich Julius von L., 1761 verw., Tante von Heinrich Julius von L.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="444">
    <ID>64146</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Tunno, #s+Maria#s- Rose (1783-1853), Schwester von Augusta T.</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="445">
    <ID>64858</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Wilhelmine (?; Whelmine) (e._1827), junge Verehrerin Goethes</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="446">
    <ID>68181</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Bohl, Amalia (e._1789), in Lobeda bei Jena (?_identisch mit Johanne Susanne Bohl)</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="447">
    <ID>68503</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Schmid (Schmidt), Marie (e._1816-1817), in Weimar, Almosenempfängerin Christiane von Goethes und Goethes --- (RA 7/301 statt: Schmidt, Johanna Maria, jetzt: Schmid, Marie)</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
  <ITEM num="448">
    <ID>89435</ID>
    <REGISTEREINTRAG>Weltden, Catherine, geb. Lutwyche (um 1778-1861), Tochter des  amerikanischen Grundbesitzers und  britischen Generalleutnants Edward Golstone Lutwyche, seit 1804 verh. mit George W., 1825 mit ihm in Deutschland, um 1834 in New York. zuletzt in Dover</REGISTEREINTRAG>
  </ITEM>
</PROJEKT_REGESTAUSGABE>
